<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Esportes</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/esportes/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/esportes/</link>
<description>Esportes reescritos com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 27 Jan 2026 16:14:28 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Aberto da Austrália suspende jogos por calor extremo]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-01/aberto-da-australia-volta-acionar-politica-de-calor-extremo-em-jogos</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 27 Jan 2026 05:54:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Esportes]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676162 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O Aberto da Austrália enfrentou condições extremas de calor nesta terça-feira, com temperaturas ultrapassando 40 graus Celsius em Melbourne Park. A política de calor extremo do torneio foi acionada, resultando na suspensão dos jogos nas quadras externas e no fechamento da cobertura das principais quadras.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Aberto da Austrália enfrentou condições extremas de calor nesta terça-feira, com temperaturas ultrapassando 40 graus Celsius em Melbourne Park. A política de calor extremo do torneio foi acionada, resultando na suspensão dos jogos nas quadras externas e no fechamento da cobertura das principais quadras.</p>
<p>A escala de estresse por calor do torneio atingiu o nível máximo de 5,0 no início da tarde, marcando o dia mais quente até o momento. O Grand Slam considera temperatura do ar, calor, velocidade do vento e umidade para avaliar as condições e garantir a segurança dos atletas durante as partidas.</p>
<p>Logo após a vitória da número um do mundo, Aryna Sabalenka, sobre a jovem norte-americana Iva Jovic, com parciais de 6/3 e 6/0, o teto da Rod Laver Arena foi fechado. Sabalenka comentou sobre o calor intenso e a importância da proteção oferecida pelo fechamento da cobertura para preservar a saúde das jogadoras.</p>
<p>A política de calor extremo do Aberto da Austrália visa proteger os atletas, interrompendo partidas quando as condições climáticas atingem níveis que podem comprometer o desempenho e a segurança. O fechamento do teto é uma medida adotada para garantir sombra e amenizar o impacto do calor nas quadras.</p>
<p>O torneio segue monitorando as condições climáticas para manter a segurança dos jogadores e o andamento das partidas durante o evento.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
