<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Esportes</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/esportes/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/esportes/</link>
<description>Esportes reescritos com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sun, 18 Jan 2026 17:14:24 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Lucas Braathen conquista melhor resultado do Brasil no esqui]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-01/lucas-pinheiro-e-prata-em-copa-do-mundo-de-esqui-na-suica</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 18 Jan 2026 16:35:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Esportes]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675291 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O esquiador brasileiro Lucas Pinheiro Braathen alcançou o melhor resultado já obtido por um brasileiro na competição, garantindo seu quarto pódio na temporada. Ele completou a prova com o tempo total de 1min46s46 na somatória das duas descidas, mostrando desempenho consistente nas duas etapas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O esquiador brasileiro Lucas Pinheiro Braathen alcançou o melhor resultado já obtido por um brasileiro na competição, garantindo seu quarto pódio na temporada. Ele completou a prova com o tempo total de 1min46s46 na somatória das duas descidas, mostrando desempenho consistente nas duas etapas.</p>
<p>Lucas registrou 53s39 na primeira descida e melhorou seu tempo na segunda, com 53s07. O resultado final colocou o brasileiro em uma posição de destaque, ficando apenas 0,47 segundos atrás do vencedor. Outro competidor norueguês, Henrik Kristoffersen, ficou com a medalha de bronze, com o tempo de 1min46s80.</p>
<p>Este desempenho ocorre às vésperas dos Jogos Olímpicos de Inverno, que serão realizados nas cidades italianas de Milão e Cortina d'Ampezzo. Até o momento, Lucas Braathen já soma três pódios na temporada, incluindo uma medalha de ouro na prova de slalom na Finlândia e uma prata em Alta Badia, na Itália, no slalom gigante.</p>
<p>O esquiador brasileiro segue em excelente fase, consolidando-se como um dos principais nomes do esporte nacional nas competições internacionais.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
