<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Esportes</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/esportes/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/esportes/</link>
<description>Esportes reescritos com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 17 Jan 2026 17:14:29 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Cristian Ribera conquista ouro no sprint da Copa do Mundo de esqui cross-country]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-01/cristian-ribeira-conquista-mais-um-ouro-na-alemanha</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 17 Jan 2026 16:31:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Esportes]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675265 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O esquiador rondoniense Cristian Ribera venceu a prova de sprint de 1 quilômetro na segunda etapa da temporada da Copa do Mundo de esqui cross-country em Finsterau, Alemanha. Esta foi a segunda medalha de ouro do brasileiro em três dias de competição.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O esquiador rondoniense Cristian Ribera venceu a prova de sprint de 1 quilômetro na segunda etapa da temporada da Copa do Mundo de esqui cross-country em Finsterau, Alemanha. Esta foi a segunda medalha de ouro do brasileiro em três dias de competição.</p>
<p>A conquista ocorreu no sábado, quando Ribera completou a prova com o tempo de 2 minutos e 55 segundos. O esquiador paralímpico já havia garantido o ouro na quinta-feira, na prova dos 10 km com largada em massa.</p>
<p>Na prova de sprint, a medalha de prata ficou com o cazaque Yerbol Khamitov, que marcou 2 minutos e 56 segundos. O bronze foi conquistado pelo chinês Zhongwu Mao, com o tempo de 2 minutos e 58 segundos.</p>
<p>Outros brasileiros também participaram da competição. Guilherme Rocha e Robelson Lula finalizaram nas 23ª e 29ª posições, respectivamente. No feminino, a paranaense Aline Rocha terminou a prova na quinta colocação.</p>
<p>Cristian Ribera segue mostrando destaque na temporada de inverno da Copa do Mundo de esqui cross-country com resultados expressivos para o Brasil.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
