<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Esportes</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/esportes/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/esportes/</link>
<description>Esportes reescritos com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 21 Jan 2026 11:14:27 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Ceará enfrenta Maranguape pelo Campeonato Cearense 2026]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-01/tv-brasil-transmite-jogo-entre-tirol-e-ceara-pelo-campeonato-cearense</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 21 Jan 2026 10:32:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Esportes]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675539 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[A TV Brasil transmite nesta quarta-feira, às 21h20, o confronto entre Ceará e Maranguape pelo Campeonato Cearense 2026. A partida terá sinal gerado pela TV Ceará, parceira da Rede Nacional de Comunicação Pública.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A TV Brasil transmite nesta quarta-feira, às 21h20, o confronto entre Ceará e Maranguape pelo Campeonato Cearense 2026. A partida terá sinal gerado pela TV Ceará, parceira da Rede Nacional de Comunicação Pública.</p>
<p>O Ceará lidera o grupo B com 7 pontos e visita o Tirol, que soma apenas 1 ponto na competição, no Estádio Presidente Vargas, em Fortaleza. A jornada esportiva da TV Brasil prepara o público para o jogo a partir das 21h30.</p>
<p>O Campeonato Cearense 2026 começou em 6 de janeiro e é dividido em quatro fases: primeira fase, segunda fase, semifinais e final. Na primeira fase, os clubes se enfrentam dentro dos grupos, com os três primeiros de cada grupo avançando para a segunda fase, enquanto os dois últimos disputam o Quadrangular da Permanência.</p>
<p>Na segunda fase, seis equipes são distribuídas em dois grupos que jogam partidas únicas. Os dois melhores de cada grupo avançam para as semifinais, e as últimas equipes disputam o 5º lugar, que garante vaga na Série D do Campeonato Brasileiro de 2027.</p>
<p>A fase final é disputada em mata-mata, com semifinais e final em jogos de ida e volta. Em caso de empate no placar agregado da final, o campeão será decidido nos pênaltis. Dez equipes participam do campeonato, incluindo Ceará, Fortaleza, Floresta, Ferroviário, Iguatu, Maracanã, Tirol, Horizonte, Maranguape e Quixadá.</p>
<p>Acompanhe a transmissão do Campeonato Cearense 2026 pela TV Brasil no canal aberto, TV por assinatura, parabólica e plataformas digitais.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
