<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Esportes</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/esportes/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/esportes/</link>
<description>Esportes reescritos com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sun, 11 Jan 2026 16:14:26 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Supercopa Rei 2026 terá Flamengo e Corinthians em Brasília]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-01/supercopa-rei-cbf-define-horario-de-final-entre-fla-e-corinthians</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 11 Jan 2026 16:08:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Esportes]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674737 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[A Confederação Brasileira de Futebol confirmou que a Supercopa Rei de 2026 será disputada entre Flamengo e Corinthians. O jogo está marcado para 1º de fevereiro, às 16h, na Arena BRB Mané Garrincha, em Brasília.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Confederação Brasileira de Futebol confirmou que a Supercopa Rei de 2026 será disputada entre Flamengo e Corinthians. O jogo está marcado para 1º de fevereiro, às 16h, na Arena BRB Mané Garrincha, em Brasília.</p>
<p>A Supercopa Rei reúne os campeões do Campeonato Brasileiro e da Copa do Brasil da temporada anterior. Corinthians, campeão da Copa do Brasil em 2025, conquistou a segunda edição do torneio em 1991, vencendo o Flamengo por 1 a 0 no Morumbi. O confronto entre as duas equipes voltou a acontecer em 2020 após um longo intervalo desde 1991.</p>
<p>O Flamengo tem se destacado na competição desde a sua retomada em 2020, conquistando os títulos das edições de 2020, 2021 e 2025. O clube carioca também disputou as finais de 2022 e 2023, quando foi derrotado por Atlético-MG e Palmeiras, respectivamente. A partida de 2026 promete mais um capítulo importante dessa rivalidade na Supercopa Rei.</p>
<p>A partida entre Flamengo e Corinthians na Supercopa Rei 2026 será um dos principais eventos do calendário do futebol brasileiro no início do ano.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
