<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Esportes</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/esportes/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/esportes/</link>
<description>Esportes reescritos com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 16 Jan 2026 22:14:26 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Palmeiras recebe Corinthians na final da Supercopa Feminina]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-01/palmeiras-tera-mando-de-campo-contra-corinthians-na-supercopa-feminina</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 16 Jan 2026 22:00:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Esportes]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675212 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[A final da Supercopa Feminina de 2025 será disputada entre Palmeiras e Corinthians no dia 7 de fevereiro, na Arena Barueri. O mando de campo foi definido por sorteio e a partida terá início às 16h, reunindo as principais forças do futebol feminino brasileiro.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A final da Supercopa Feminina de 2025 será disputada entre Palmeiras e Corinthians no dia 7 de fevereiro, na Arena Barueri. O mando de campo foi definido por sorteio e a partida terá início às 16h, reunindo as principais forças do futebol feminino brasileiro.</p>
<p>O Palmeiras, campeão da Copa do Brasil feminina, terá a vantagem de decidir o título em casa, mas não poderá contar com a torcida adversária devido à proibição da presença de duas torcidas em clássicos no estado de São Paulo. A Arena Barueri foi escolhida como palco da final em razão das obras de manutenção no Allianz Parque.</p>
<p>O Corinthians, heptacampeão da Série A1 do Campeonato Brasileiro feminino, busca manter a hegemonia na Supercopa, onde já conquistou os títulos de 2022, 2023 e 2024. Antes da decisão, a equipe disputará o Mundial de Clubes Feminino em Londres, a partir de 28 de janeiro.</p>
<p>O diretor executivo de futebol do Palmeiras, Alberto Simão, destacou a preparação da equipe para o jogo complexo contra um adversário respeitado. Já a diretora de futebol feminino do Corinthians, Iris Sesso, ressaltou a importância do ritmo de competições para a motivação do elenco.</p>
<p>A decisão promete ser um confronto emocionante entre duas das maiores equipes do futebol feminino brasileiro, com o Palmeiras buscando seu primeiro título na Supercopa.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
