<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Esportes</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/esportes/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/esportes/</link>
<description>Esportes reescritos com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 26 Jan 2026 01:14:29 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Fifa lança marca e slogan da Copa do Mundo Feminina 2027 no Brasil]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-01/fifa-lanca-marca-da-copa-feminina-2027-em-evento-no-rio-de-janeiro</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 26 Jan 2026 00:35:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Esportes]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676001 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[A Fifa apresentou no Rio de Janeiro o emblema e o slogan oficial da Copa do Mundo Feminina de 2027, que será sediada no Brasil. O evento contou com a presença de autoridades do esporte, ícones do futebol masculino e feminino, e destacou a identidade sonora inspirada em ritmos brasileiros.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Fifa apresentou no Rio de Janeiro o emblema e o slogan oficial da Copa do Mundo Feminina de 2027, que será sediada no Brasil. O evento contou com a presença de autoridades do esporte, ícones do futebol masculino e feminino, e destacou a identidade sonora inspirada em ritmos brasileiros.</p>
<p>O emblema oficial une as letras M e W, representando mulher e mundo em português e inglês, formando um losango que remete à bandeira do Brasil e à geometria de um campo de futebol. O troféu do Mundial está evidenciado em frente ao símbolo criado, reforçando a identidade visual do torneio.</p>
<p>O slogan GO EPIC™ convida a torcida a participar de uma jornada memorável no país. A identidade sonora do evento foi inspirada em ritmos brasileiros, percussões ligadas ao samba e à herança afro-brasileira, valorizando a cultura nacional durante a competição.</p>
<p>O presidente da Fifa, Gianni Infantino, destacou a empolgação do Brasil em sediar um evento histórico, ressaltando a paixão do país pelo futebol. A ex-jogadora Formiga e a atleta Cris Rozeira participaram do lançamento, com Formiga enfatizando a importância de aproximar os torcedores do futebol feminino e melhorar sua estrutura.</p>
<p>Ícones do futebol masculino, como Cafu e Ronaldo Fenômeno, apoiaram o torneio. Cafu ressaltou o merecimento do Brasil em sediar a Copa e o reconhecimento mundial conquistado pelas jogadoras mesmo em condições precárias. O evento também homenageou campeões mundiais da seleção brasileira em diferentes gerações.</p>
<p>A Copa do Mundo Feminina de 2027 promete movimentar o cenário esportivo brasileiro com uma forte identidade cultural e o apoio de grandes nomes do futebol.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
