<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Esportes</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/esportes/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/esportes/</link>
<description>Esportes reescritos com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 27 Jan 2026 21:14:28 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Brasil anuncia atletas para Paralimpíada de Inverno Milão-Cortina]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-01/comite-paralimpico-faz-1a-convocacao-para-jogos-de-inverno-na-italia</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 27 Jan 2026 20:26:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Esportes]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676205 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O Comitê Paralímpico Brasileiro divulgou a primeira lista de atletas convocados para a Paralimpíada de Inverno Milão-Cortina, que começa em 6 de março. A seleção inclui competidores do esqui cross-country e do snowboard, com destaque para os campeões mundiais Cristian Ribera e Aline Rocha.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Comitê Paralímpico Brasileiro divulgou a primeira lista de atletas convocados para a Paralimpíada de Inverno Milão-Cortina, que começa em 6 de março. A seleção inclui competidores do esqui cross-country e do snowboard, com destaque para os campeões mundiais Cristian Ribera e Aline Rocha.</p>
<p>A lista inicial conta com cinco atletas, entre eles o rondoniense Cristian Ribera e a paranaense Aline Rocha, atuais campeão e vice-campeã mundiais de esqui cross-country. Também foram convocados os paulistas Wellington da Silva e Elena Sena, ambos estreantes nos Jogos, além do gaúcho André Barbieri, representante no snowboard.</p>
<p>Os atletas convocados cumpriram os critérios estabelecidos pela Confederação Brasileira de Desportos na Neve em parceria com o Comitê Paralímpico Brasileiro. Uma segunda chamada será realizada em 3 de fevereiro, quando mais dois atletas serão anunciados, totalizando sete competidores para a Paralimpíada.</p>
<p>Este será o maior número de representantes do Brasil em uma Paralimpíada de Inverno desde a edição de Beijing 2022, quando o país teve seis atletas na competição. A preparação e convocação refletem o crescimento e a consolidação do esporte paralímpico brasileiro nas modalidades de neve.</p>
<p>Os atletas brasileiros seguem se preparando para representar o país na Paralimpíada de Inverno Milão-Cortina com força e determinação.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
