<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Esportes</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/esportes/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/esportes/</link>
<description>Esportes reescritos com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 17 Jan 2026 14:14:26 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[TV Brasil transmite jogos da terceira rodada do Campeonato Baiano]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-01/tv-brasil-exibe-neste-fim-de-semana-dois-jogos-do-campeonato-baiano</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 17 Jan 2026 13:35:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Esportes]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675078 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Neste fim de semana, a TV Brasil exibe dois jogos da terceira rodada do Campeonato Baiano 2026, com Bahia enfrentando o Galícia e Porto-BA medindo forças contra o Vitória. As partidas contam com sinal da TVE Bahia e serão transmitidas para todo o país, com narração de Valter Lima.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Neste fim de semana, a TV Brasil exibe dois jogos da terceira rodada do Campeonato Baiano 2026, com Bahia enfrentando o Galícia e Porto-BA medindo forças contra o Vitória. As partidas contam com sinal da TVE Bahia e serão transmitidas para todo o país, com narração de Valter Lima.</p>
<p>No sábado, a partir das 15h50, o Bahia joga em casa contra o Galícia na Arena Fonte Nova, buscando sua terceira vitória consecutiva na competição estadual. No domingo, também às 15h50, o Vitória enfrenta o Porto-BA no Estádio Agnaldo Bento, em Porto Seguro, tentando acabar com o jejum de gols no Campeonato Baiano.</p>
<p>O Campeonato Baiano 2026 teve início em 10 de janeiro e está previsto para terminar em 8 de março. A competição sofreu alterações e agora terá 11 jogos, reduzindo de 13 partidas. A primeira fase conta com nove rodadas e as quatro melhores equipes avançam para as semifinais, que, assim como a final, serão disputadas em jogo único.</p>
<p>Dez clubes participam do campeonato: Bahia, Vitória, Atlético de Alagoinhas, Jacuipense, Porto, Juazeirense, Jequié, Barcelona de Ilhéus, Bahia de Feira e Galícia. Além do Campeonato Baiano, a TV Brasil também transmite jogos dos campeonatos Capixaba e Cearense, com as transmissões geradas pelas emissoras parceiras da Rede Nacional de Comunicação Pública.</p>
<p>As partidas são narradas e comentadas pelas equipes locais das emissoras parceiras, garantindo uma cobertura regionalizada. A programação da TV Brasil está disponível no canal aberto, TV por assinatura, parabólica e também no aplicativo TV Brasil Play, acessível gratuitamente para Android e iOS.</p>
<p>Fique ligado na TV Brasil para acompanhar ao vivo os confrontos do Campeonato Baiano e outras competições estaduais de futebol em 2026.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
