<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Esportes</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/esportes/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/esportes/</link>
<description>Esportes reescritos com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 09 Jan 2026 19:14:30 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Nicole Silveira conquista bronze na Copa do Mundo de skeleton]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-01/skeleton-nicole-silveira-e-bronze-em-etapa-da-copa-do-mundo-na-suica</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 09 Jan 2026 18:24:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Esportes]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674656 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[A brasileira Nicole Silveira garantiu a medalha de bronze na penúltima etapa da Copa do Mundo de skeleton, realizada em St. Moritz, na Suíça. A conquista aproxima a atleta dos Jogos Olímpicos de Inverno de Milão e Cortina, que começam em 6 de fevereiro.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A brasileira Nicole Silveira garantiu a medalha de bronze na penúltima etapa da Copa do Mundo de skeleton, realizada em St. Moritz, na Suíça A conquista aproxima a atleta dos Jogos Olímpicos de Inverno de Milão e Cortina, que começam em 6 de fevereiro.</p>
<p>Nicole Silveira, gaúcha de 31 anos, completou a prova em 2 minutos e 22 segundos, ficando próxima da prata conquistada pela norte-americana Kelly Curtis. O resultado rendeu 200 pontos no ranking da competição e elevou a brasileira para a 10ª posição na lista geral, com um total de 808 pontos.</p>
<p>Com a janela de classificação para os Jogos Olímpicos ainda aberta até 18 de janeiro, Nicole terá a chance de melhorar sua colocação na última etapa da Copa do Mundo, que será disputada em Altenberg, na Alemanha, a partir do dia 16. A atleta segue firme na busca pela vaga para a competição de inverno.</p>
<p>A medalha de bronze conquistada em St. Moritz representa um importante passo para Nicole Silveira em sua trajetória no skeleton. A competição tem sido decisiva para a definição dos classificados para os Jogos Olímpicos de Milão e Cortina, reforçando o desempenho da brasileira na modalidade.</p>
<p>Nicole Silveira mantém a expectativa e a preparação para garantir sua participação nas próximas Olimpíadas de Inverno na Itália.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
