<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Esportes</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/esportes/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/esportes/</link>
<description>Esportes reescritos com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 13 Jan 2026 17:14:30 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Campeonato Capixaba 2026 estreia na TV Brasil]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-01/tv-brasil-exibe-jogo-entre-desportiva-ferroviaria-e-rio-branco</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 13 Jan 2026 17:00:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Esportes]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674854 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[A TV Brasil inicia a transmissão do Campeonato Capixaba 2026 nesta terça-feira com o jogo entre Desportiva Ferroviária e Rio Branco de Venda Nova. A partida será exibida ao vivo para todo o país, com sinal da TVE Espírito Santo, parceira da Rede Nacional de Comunicação Pública.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A TV Brasil inicia a transmissão do Campeonato Capixaba 2026 nesta terça-feira com o jogo entre Desportiva Ferroviária e Rio Branco de Venda Nova. A partida será exibida ao vivo para todo o país, com sinal da TVE Espírito Santo, parceira da Rede Nacional de Comunicação Pública.</p>
<p>A jornada esportiva começa às 21h20, com a bola rolando às 21h30 no Estádio Engenheiro Araripe, em Cariacica. O Campeonato Capixaba terá dez clubes disputando a primeira fase em turno único, com os oito melhores avançando para as quartas de final e os dois últimos sendo rebaixados para a Série B estadual.</p>
<p>Nas fases eliminatórias, que incluem quartas de final, semifinais e final, os confrontos serão em jogos de ida e volta. Nesta edição, retorna a vantagem esportiva nas quartas de final, com os quatro primeiros colocados tendo o mando de campo no jogo decisivo e avançando em caso de empate no placar agregado.</p>
<p>Participam do Campeonato os oito clubes remanescentes da temporada anterior, além do Serra e do Forte FC, promovidos da Série B. O campeão garante vagas nas Copas do Brasil e Centro-Oeste, além da Série D do Campeonato Brasileiro de 2027, enquanto o vice-campeão assegura vaga na Copa do Brasil.</p>
<p>Além do Capixaba, a TV Brasil irá transmitir também os Campeonatos Baiano e Cearense em 2026. As transmissões serão geradas pelas emissoras parceiras da Rede Nacional de Comunicação Pública, com equipes locais responsáveis pela narração e comentários.</p>
<p>Acompanhe a programação da TV Brasil pelo canal aberto, TV por assinatura e plataformas digitais para não perder nenhum lance do futebol estadual.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
