<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Esportes</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/esportes/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/esportes/</link>
<description>Esportes reescritos com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 30 Jan 2026 21:14:28 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Brasil busca 13º título na Copa América de Futsal]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-01/brasil-enfrenta-peru-para-avancar-final-da-copa-america-de-futsal</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 30 Jan 2026 19:54:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Esportes]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676561 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[A seleção brasileira masculina de futsal está invicta na primeira fase da Copa América e enfrenta o Peru nas semifinais em Luque, Paraguai. O confronto acontece neste sábado, com início às 19h15, e a equipe mira o 13º título da competição.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A seleção brasileira masculina de futsal está invicta na primeira fase da Copa América e enfrenta o Peru nas semifinais em Luque, Paraguai. O confronto acontece neste sábado, com início às 19h15, e a equipe mira o 13º título da competição.</p>
<p>O Brasil liderou o Grupo B com 10 pontos sob o comando do técnico Marquinhos Xavier. A seleção peruana também avançou às semifinais, onde enfrentará a Amarelinha na Arena Óscar Harrison. Na outra semifinal, Argentina e Venezuela duelam no mesmo local às 16h30.</p>
<p>Além do título, os finalistas garantirão vaga na segunda edição da Finalíssima, que ocorrerá em novembro contra os campeões e vice da Europa, embora o local ainda não tenha sido definido. Na edição inaugural, Portugal conquistou o título contra a Espanha.</p>
<p>O histórico de confrontos entre Brasil e Peru é totalmente favorável à seleção brasileira, com 12 vitórias em 12 jogos. Em 2024, o Brasil goleou o Peru por 6 a 0 na Copa América e venceu por 5 a 1 na Liga Sul-Americana do ano anterior.</p>
<p>Na atual edição da Copa América, o Brasil iniciou com empate contra a Colômbia, mas em seguida conquistou vitórias expressivas contra Bolívia, Chile e Venezuela. A equipe segue como atual campeã e maior vencedora do torneio.</p>
<p>A seleção brasileira segue firme na busca pelo título da Copa América de Futsal e pela vaga na Finalíssima contra os melhores da Europa.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
