<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Esportes</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/esportes/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/esportes/</link>
<description>Esportes reescritos com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 16 Jan 2026 21:14:30 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[São Paulo recebe Mundial de skate e Copa do Mundo de paraskate]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-01/sao-paulo-recebera-em-marco-o-mundial-de-skate-street-e-park</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 16 Jan 2026 20:20:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Esportes]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675196 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[São Paulo será a sede do Campeonato Mundial de skate street e park, além da primeira Copa do Mundo de paraskate, de 1º a 8 de março. O evento foi remarcado para a capital paulista após adiamento da edição inicialmente prevista para Washington.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>São Paulo será a sede do Campeonato Mundial de skate street e park, além da primeira Copa do Mundo de paraskate, de 1º a 8 de março. O evento foi remarcado para a capital paulista após adiamento da edição inicialmente prevista para Washington.</p>
<p>As competições acontecerão no Parque Cândido Portinari, na zona oeste da cidade, reunindo cerca de 400 atletas de alto nível. No último Mundial realizado em Roma, Rayssa Leal conquistou o bicampeonato no street, enquanto Raicca Ventura foi campeã no park e Augusto Akio garantiu o bronze na mesma categoria.</p>
<p>São Paulo tem se destacado como principal palco de competições de skate, sediando eventos importantes como o Mundial de skate park em 2019 e a final da Street League Skateboarding nos últimos três anos. A escolha da cidade para o Mundial resulta da parceria entre a World Skate e a Skate Total Urbe, que organiza o principal circuito brasileiro de skate.</p>
<p>A lista dos 30 melhores atletas no ranking da World Skate para o Mundial inclui nomes brasileiros de destaque no street e no park, como Rayssa Leal, Pâmela Rosa, Giovanni Vianna, Augusto Akio, Pedro Barros e Gui Khury. Além dos ranqueados, cada país poderá inscrever até três skatistas por gênero em ambas as modalidades.</p>
<p>O Mundial de skate em São Paulo reforça a importância do Brasil na cultura global do skate e na formação de atletas olímpicos inspiradores.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
