<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Esportes</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/esportes/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/esportes/</link>
<description>Esportes reescritos com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 19 Jan 2026 14:14:28 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Inscrições abertas para Bolsa Atleta 2026]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-01/comecam-nesta-segunda-inscricoes-para-programa-bolsa-atleta-2026</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 19 Jan 2026 13:31:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Esportes]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675322 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Começam nesta segunda-feira as inscrições para o programa Bolsa Atleta, que oferece pagamentos mensais por um ano a atletas com resultados em competições do ano anterior. O programa contempla diversas categorias, com valores que variam de R$ 410 a R$ 16.629, financiados pelo Ministério dos Esportes.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Começam nesta segunda-feira as inscrições para o programa Bolsa Atleta, que oferece pagamentos mensais por um ano a atletas com resultados em competições do ano anterior. O programa contempla diversas categorias, com valores que variam de R$ 410 a R$ 16.629, financiados pelo Ministério dos Esportes.</p>
<p>O edital do Bolsa Atleta 2026 prevê cinco categorias: atleta olímpico, paralímpico ou surdolímpico, atleta internacional, atleta nacional, atleta de base e atleta estudantil. Podem participar praticantes de modalidades esportivas olímpicas, paralímpicas ou surdolímpicas que tenham obtido resultados no ano anterior. O programa visa apoiar financeiramente os atletas para que possam se dedicar aos treinamentos e competições.</p>
<p>Em 2025, o Bolsa Atleta registrou um recorde de beneficiários, com 9.207 atletas contemplados, superando os 8.739 do ano anterior. Para os atletas olímpicos que se preparam para os Jogos de Los Angeles 2028, o critério para receber a bolsa inclui ter integrado a equipe brasileira em eventos recentes como Paris 2024, Beijing 2022, Tóquio 2025 ou Erzurum 2022. O edital completo com todos os detalhes está disponível no Diário Oficial da União.</p>
<p>O cronograma do edital para 2026 prevê o período de inscrição online de 19 de janeiro a 6 de fevereiro. Após a inscrição, há prazo para complementação de documentos, divulgação da primeira lista de contemplados entre 23 e 27 de março, período para recursos e da lista final entre 20 e 24 de abril. O programa garante transparência e organização para os atletas interessados.</p>
<p>Aproveite o período de inscrições para garantir sua participação no Bolsa Atleta e fortalecer sua carreira esportiva com o apoio do programa.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
