<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Esportes</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/esportes/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/esportes/</link>
<description>Esportes reescritos com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sun, 25 Jan 2026 12:14:28 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Rádio Nacional transmite primeiro Fla-Flu do Carioca 2026]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-01/radio-nacional-transmite-fla-flu-pelo-campeonato-carioca</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 25 Jan 2026 12:00:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Esportes]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675883 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Neste domingo, a Rádio Nacional transmite o clássico Fluminense x Flamengo pelo Campeonato Carioca 2026, direto do Maracanã. A jornada esportiva começa às 17h30, com a bola rolando às 18h, trazendo as emoções do tradicional Fla-Flu para os ouvintes.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Neste domingo, a Rádio Nacional transmite o clássico Fluminense x Flamengo pelo Campeonato Carioca 2026, direto do Maracanã. A jornada esportiva começa às 17h30, com a bola rolando às 18h, trazendo as emoções do tradicional Fla-Flu para os ouvintes.</p>
<p>As duas equipes chegam para o confronto com a maioria dos seus principais jogadores disponíveis. O Flamengo venceu o Vasco na última rodada e está na penúltima colocação do Grupo B, enquanto o Fluminense também garantiu vitória contra o Nova Iguaçu. O clássico promete ser decisivo para ambos na fase inicial da Taça Guanabara.</p>
<p>A transmissão da Rádio Nacional começa com o programa Show de Bola Nacional e contará com uma equipe completa. Luciana Zogaib será a narradora, Rachel Motta fará os comentários, Rafael Monteiro participa da equipe, e Bruno Mendes comanda o plantão da rodada. A cobertura será feita em AM, OC e FM no Rio de Janeiro, além de outras regiões por parceiros e streaming.</p>
<p>O Campeonato Carioca 2026 mantém o formato com três etapas: Taça Guanabara, Fase Final e Taça Rio, porém com redução de jogos de 15 para 10. A Taça Guanabara reúne 12 equipes divididas em dois grupos, com confrontos cruzados entre os grupos. A fase eliminatória começa após essa etapa, com quartas de final em jogo único e semifinais em ida e volta, garantindo vaga na Copa do Brasil de 2027 para os semifinalistas.</p>
<p>A Taça Rio é disputada pelas equipes eliminadas nas quartas de final da Taça Guanabara, com semifinais em ida e volta e final em jogo único. O vencedor da Taça Rio conquista vaga na Copa do Brasil e na Copa Sul-Sudeste de 2027. A Rádio Nacional destaca o futebol como paixão nacional e oferece ampla cobertura esportiva com análises e debates diários.</p>
<p>Fique ligado na Rádio Nacional para acompanhar todas as emoções do Campeonato Carioca 2026 e as principais notícias do futebol brasileiro.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
