<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Esportes</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/esportes/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/esportes/</link>
<description>Esportes reescritos com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 28 Jan 2026 19:14:28 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Corinthians avança à final do Mundial de clubes feminino]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-01/com-gol-de-gabi-zanotti-corinthians-vai-final-da-copa-das-campeas</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 28 Jan 2026 18:33:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Esportes]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676315 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O Corinthians garantiu vaga na final da Copa das Campeãs, primeiro Mundial de clubes feminino da Fifa, após vencer o Gotham FC por 1 a 0. O gol decisivo foi marcado por Gabi Zanotti nos minutos finais, em partida realizada em Londres.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Corinthians garantiu vaga na final da Copa das Campeãs, primeiro Mundial de clubes feminino da Fifa, após vencer o Gotham FC por 1 a 0. O gol decisivo foi marcado por Gabi Zanotti nos minutos finais, em partida realizada em Londres.</p>
<p>A equipe brasileira enfrentou o Gotham FC, campeão da Copa das Campeãs da Concacaf, no estádio do Brentford, em Londres. O jogo foi equilibrado desde o início, com chances para ambos os lados. A goleira Lelê fez defesas importantes, enquanto o time do Corinthians criou oportunidades com as atacantes Jaque Ribeiro e Andressa Alves, mas o placar permaneceu zerado no primeiro tempo.</p>
<p>Na segunda etapa, o Gotham FC pressionou mais e quase marcou com Katie Stengel, que acertou a trave. A defesa do Corinthians se manteve firme até os 37 minutos, quando Tamires cruzou para Gabi Zanotti, que marcou um belo gol de canhota. As norte-americanas tentaram o empate até o último lance, mas não conseguiram superar a defesa paulista.</p>
<p>A final da competição será disputada no próximo domingo, às 15h, no Emirates Stadium, em Londres. O Corinthians enfrentará o vencedor da outra semifinal, entre Arsenal, campeão da Liga dos Campeões da Europa, e ASFAR, vencedor da Liga dos Campeões da África. A equipe brasileira busca o título inédito no primeiro Mundial de clubes feminino organizado pela Fifa.</p>
<p>A torcida corintiana celebra a classificação histórica enquanto a equipe se prepara para a decisão do título mundial no domingo em Londres.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
