<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Esportes</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/esportes/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/esportes/</link>
<description>Esportes reescritos com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 12 Jan 2026 21:14:28 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Brasileiras iniciam temporada no WTA 500 de Adelaide]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-01/bia-haddad-cai-na-estreia-e-dupla-de-stefani-avanca-no-wta-de-adelaide</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 12 Jan 2026 20:22:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Esportes]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674802 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Beatriz Haddad Maia e Luisa Stefani começaram a temporada 2026 no WTA 500 de Adelaide, na Austrália. Haddad Maia foi eliminada na estreia, enquanto Stefani avançou às quartas de final nas duplas ao lado da tcheca Marie Bouzkova.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Beatriz Haddad Maia e Luisa Stefani começaram a temporada 2026 no WTA 500 de Adelaide, na Austrália. Haddad Maia foi eliminada na estreia, enquanto Stefani avançou às quartas de final nas duplas ao lado da tcheca Marie Bouzkova.</p>
<p>Beatriz Haddad Maia enfrentou a canadense Victoria Mboko na primeira rodada de simples e foi derrotada de virada, com parciais de 5/7, 6/3 e 6/2. A tenista brasileira teve uma eliminação precoce no torneio, que é preparatório para o Aberto da Austrália, o primeiro Grand Slam da temporada.</p>
<p>Na disputa de duplas, Luisa Stefani e Marie Bouzkova venceram a parceria formada por Ingrid Neel e Ulrikke Eikeri em dois sets, com placar de 6/3 e 6/0. A dupla avançou às quartas de final, onde enfrentará as cabeças de chave número 4, Anna Danilina e Aleksandra Krunic, em partida prevista para a noite de terça ou madrugada de quarta-feira.</p>
<p>Stefani compete com Bouzkova devido a uma lesão da sua parceira habitual, Gabriela Dabrowski. A brasileira destacou a boa química com a nova parceira e a solidez do jogo conjunto, expressando satisfação com a vitória na estreia e expectativa para o próximo confronto.</p>
<p>No torneio masculino de Adelaide, a dupla gaúcha formada por Rafael Matos e Orlando Luz fará sua estreia contra Austin Krajicek e Nicola Mektic, em partida marcada para as 21h30, horário de Brasília, na noite desta segunda-feira.</p>
<p>A temporada 2026 segue com expectativa para as próximas partidas das duplas brasileiras e o desenvolvimento dos atletas nos torneios preparatórios para os Grand Slams.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
