<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Esportes</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/esportes/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/esportes/</link>
<description>Esportes reescritos com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 09 Jan 2026 15:35:27 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Vitória e Mixto confirmados na Série A1 do Brasileiro Feminino]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-01/vitoria-e-mixto-disputarao-brasileirao-feminino-apos-2-desistencias</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 08 Jan 2026 23:02:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Esportes]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674603 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Vitória-BA e Mixto-MS foram incluídos na Série A1 do Campeonato Brasileiro Feminino após as desistências de Fortaleza e Real Brasília. A decisão considerou o desempenho recente das equipes na segunda divisão do ano passado.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Vitória-BA e Mixto-MS foram incluídos na Série A1 do Campeonato Brasileiro Feminino após as desistências de Fortaleza e Real Brasília. A decisão considerou o desempenho recente das equipes na segunda divisão do ano passado.</p>
<p>A Confederação Brasileira de Futebol anunciou a participação dos times Vitória-BA e Mixto-MS na primeira divisão do Campeonato Brasileiro Feminino. As vagas foram abertas após Fortaleza e Real Brasília desistirem de disputar a competição neste ano.</p>
<p>O critério para a escolha das equipes que preencheram as vagas levou em conta o desempenho na Série A2 de 2025, quando Vitória e Mixto terminaram em quinto e sexto lugares, respectivamente. A entidade destacou a importância dos resultados recentes para a definição das equipes.</p>
<p>O Fortaleza encerrou as atividades do futebol feminino em todas as categorias no final de 2025, por decisão da Sociedade Anônima do Futebol, alegando restrição orçamentária. O clube feminino teve uma temporada histórica, com acesso à Série A1, títulos estaduais e da Copa Maria Bonita.</p>
<p>Real Brasília, tradicional representante do Distrito Federal, também desistiu da competição, A decisão impactou a composição da elite do futebol feminino nacional para a temporada atual. As mudanças nas equipes participantes refletem os desafios financeiros e estruturais enfrentados pelo futebol feminino no Brasil atualmente.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Rafael Matos e Orlando Luz avançam às quartas no ATP de Brisbane]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-01/parceria-rafael-matos-e-orlando-luz-vai-quartas-de-atp-de-brisbane</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 08 Jan 2026 16:08:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Esportes]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674520 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Os brasileiros Rafael Matos e Orlando Luz conquistaram a segunda vitória no ATP de Brisbane e garantiram vaga nas quartas de final. A dupla gaúcha enfrenta hoje os franceses Sadio Doumbia e Fabien Reboul em busca de um lugar na semifinal.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Os brasileiros Rafael Matos e Orlando Luz conquistaram a segunda vitória no ATP de Brisbane e garantiram vaga nas quartas de final. A dupla gaúcha enfrenta hoje os franceses Sadio Doumbia e Fabien Reboul em busca de um lugar na semifinal.</p>
<p>Nesta quinta-feira, Matos e Luz venceram em dois sets o sueco Andre Goransson e o indiano Yukhi Bhambri, segunda dupla favorita ao título, com parciais de 7/5 e 6/4. Essa vitória garantiu a classificação dos brasileiros para as quartas de final do torneio.</p>
<p>Na estreia, realizada na terça-feira, a dupla gaúcha derrotou os anfitriões Cruz Hewitt e James Duckworth por 2 sets a 0, com placares de 6/4 e 7/5. O ATP de Brisbane marca o início da temporada 2026 do circuito profissional e serve como preparação para o Aberto da Austrália.</p>
<p>No último domingo, o carioca João Fonseca, número 24 no ranking de simples, desistiu de participar do ATP de Brisbane devido a uma lesão na região lombar, reduzindo a presença brasileira no torneio. Acompanhe a atuação dos brasileiros no ATP de Brisbane, que seguem firmes na busca por bons resultados na temporada 2026 do tênis.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
