<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Esportes</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/esportes/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/esportes/</link>
<description>Esportes reescritos com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 17 Jan 2026 20:14:27 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Hugo Calderano avança à semifinal do WTT Star Contender de Doha]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-01/calderano-disputa-semifinal-do-star-contender-de-doha-neste-domingo</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 17 Jan 2026 20:07:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Esportes]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675272 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O mesatenista brasileiro Hugo Calderano garantiu vaga entre os quatro melhores do WTT Star Contender de Doha após vencer o francês Simon Gauzy nas quartas de final. A semifinal será disputada neste domingo contra o chinês Wen Ruibo, às 7h, horário de Brasília.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O mesatenista brasileiro Hugo Calderano garantiu vaga entre os quatro melhores do WTT Star Contender de Doha após vencer o francês Simon Gauzy nas quartas de final. A semifinal será disputada neste domingo contra o chinês Wen Ruibo, às 7h, horário de Brasília.</p>
<p>Hugo Calderano venceu Simon Gauzy por 3 sets a 1 nas quartas de final do torneio, garantindo sua classificação para a semifinal. Os dois atletas já foram companheiros de clube na equipe alemã Liebherr Ochsenhausen, o que adiciona um componente especial ao confronto.</p>
<p>Antes disso, Calderano eliminou o croata Tomislav Pucar nas oitavas de final com uma vitória rápida de 3 a 0, que durou apenas 18 minutos. O desempenho do brasileiro tem sido consistente e eficiente ao longo da competição.</p>
<p>A semifinal contra Wen Ruibo, jogador chinês, está marcada para as 7h do domingo, horário de Brasília. Essa partida definirá quem avançará para a final do WTT Star Contender de Doha. Acompanhe a participação de Hugo Calderano no torneio e torça pelo sucesso do mesatenista brasileiro nas próximas fases.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
