<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Esportes</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/esportes/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/esportes/</link>
<description>Esportes reescritos com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 14 Jan 2026 22:14:27 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Mirassol cria time feminino e anuncia executiva para nova equipe]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-01/mirassol-cria-departamento-feminino-e-tera-ex-corinthians-como-gestora</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 14 Jan 2026 21:25:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Esportes]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674974 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O Mirassol, destaque do futebol masculino em 2025, terá pela primeira vez uma equipe feminina. Rafaela Esteves, ex-coordenadora da base do Corinthians, foi anunciada como executiva para liderar o departamento feminino do clube.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Mirassol, destaque do futebol masculino em 2025, terá pela primeira vez uma equipe feminina. Rafaela Esteves, ex-coordenadora da base do Corinthians, foi anunciada como executiva para liderar o departamento feminino do clube.</p>
<p>A criação do time feminino do Mirassol está ligada à vaga conquistada pelo clube na Copa Libertadores, obtida com o quarto lugar no último Campeonato Brasileiro. A Confederação Sul-Americana de Futebol exige que os clubes que disputam torneios continentais masculinos possuam uma equipe feminina, motivando o clube a investir na modalidade.</p>
<p>Rafaela Esteves, de 39 anos, é formada em Educação Física e possui pós-graduação em Administração e Marketing Esportivo. Ela já trabalhou na Ferroviária e no Corinthians, e agora chega ao Mirassol para estruturar o novo departamento feminino do clube.</p>
<p>Antes da contratação de Rafaela, o Mirassol iniciou a estruturação do futebol feminino com a compra de um centro de treinamento na cidade, localizado a 450 quilômetros de São Paulo. O espaço está em reforma para abrigar a equipe feminina e as categorias de base masculinas, com investimento de R$ 5 milhões.</p>
<p>O objetivo do Mirassol é disputar o Campeonato Paulista Feminino ainda este ano, competição que pode garantir vaga na Série A3 do Brasileirão de 2027. A primeira divisão do Brasileirão Feminino terá transmissão ao vivo pela TV Brasil.</p>
<p>O Mirassol avança na estruturação do futebol feminino com investimento e planejamento para se consolidar nas competições nacionais.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
