<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Esportes</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/esportes/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/esportes/</link>
<description>Esportes reescritos com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sun, 18 Jan 2026 14:14:29 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Hugo Calderano conquista bronze no WTT Star Contender de Doha]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-01/calderano-fica-com-bronze-em-doha-apos-derrota-para-jovem-chines</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 18 Jan 2026 13:47:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Esportes]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675286 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O mesa-tenista brasileiro Hugo Calderano garantiu a medalha de bronze no WTT Star Contender de Doha, no Catar. O atleta, terceiro no ranking mundial, foi derrotado na semifinal pelo jovem chinês Wen Ruibo, encerrando sua participação no torneio.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O mesa-tenista brasileiro Hugo Calderano garantiu a medalha de bronze no WTT Star Contender de Doha, no Catar. O atleta, terceiro no ranking mundial, foi derrotado na semifinal pelo jovem chinês Wen Ruibo, encerrando sua participação no torneio.</p>
<p>Na manhã deste domingo, horário de Brasília, Calderano enfrentou Wen Ruibo, de 19 anos, na semifinal do torneio. O confronto foi equilibrado e decidido em cinco sets, com o placar final de 3 a 2 para o chinês, que segue para a final do campeonato.</p>
<p>Este foi o Na semana anterior, ele foi eliminado na estreia do WTT Champions de Doha, também realizado na Lusail Sports Arena, após perder para o alemão Dimitrij Ovtcharov. Com o resultado em Doha, Calderano mantém sua presença entre os principais nomes do tênis de mesa mundial. A medalha de bronze representa um avanço importante após a queda precoce no evento anterior na mesma cidade.</p>
<p>Hugo Calderano encerra sua participação no WTT Star Contender de Doha com uma medalha de bronze e segue focado nas próximas competições do calendário internacional.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
