<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Esportes</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/esportes/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/esportes/</link>
<description>Esportes reescritos com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 12 Jan 2026 00:14:29 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Edson Bindilatti garante vaga na sexta Olimpíada de Inverno]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-01/bobsled-edson-bindilatti-garante-vaga-para-6a-olimpiada-de-inverno</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 12 Jan 2026 00:09:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Esportes]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674744 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Edson Bindilatti, piloto baiano de bobsled, assegurou a participação na sua sexta Olimpíada de Inverno após o desempenho da equipe brasileira na Copa América de bobsled em Lake Placid. O quarteto conquistou o quarto lugar na prova de quatro tripulantes, garantindo também a medalha de bronze no Campeonato Pan-Americano da modalidade.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Edson Bindilatti, piloto baiano de bobsled, assegurou a participação na sua sexta Olimpíada de Inverno após o desempenho da equipe brasileira na Copa América de bobsled em Lake Placid. O quarteto conquistou o quarto lugar na prova de quatro tripulantes, garantindo também a medalha de bronze no Campeonato Pan-Americano da modalidade.</p>
<p>No domingo, o trenó brasileiro liderado por Bindilatti competiu na prova 4-man da Copa América, ficando atrás apenas da Coreia do Sul, dos Estados Unidos e do Canadá. A equipe contou com os paulistas André Luiz da Silva e Edson Martins, além do catarinense Tauler Zatti. O resultado rendeu o bronze no Campeonato Pan-Americano, que considera apenas equipes do continente americano.</p>
<p>No sábado, Bindilatti e Tauler Zatti conquistaram a prata na prova 2-man da Copa América, ficando atrás apenas da equipe da Jamaica. O desempenho do fim de semana garantiu ao Brasil a classificação de pelo menos um trenó para a Olimpíada de Inverno nas cidades italianas de Milão e Cortina, que ocorrerá entre 6 e 22 de fevereiro.</p>
<p>Edson Bindilatti iniciou no bobsled em 2000, após passagem pelo atletismo e decatlo, e participou de seis edições dos Jogos de Inverno, estreando em 2002. Em 2025, ele levou o trenó brasileiro ao 13º lugar no Campeonato Mundial, o melhor resultado do país na história. Os Jogos de Milão e Cortina marcarão sua despedida como piloto da equipe brasileira.</p>
<p>Além da equipe liderada por Bindilatti, o Brasil ainda busca classificação com outro quarteto, que neste domingo ficou em sexto na Copa América e em quarto no Pan-Americano no 4-man. O trenó pilotado por Gustavo terá a etapa de Innsbruck, na Áustria, da Copa Europa, entre 14 e 18 deste mês, com participação da equipe de Bindilatti também confirmada.</p>
<p>A equipe brasileira de bobsled segue focada nos próximos desafios para manter a presença nos Jogos Olímpicos de Inverno deste ano.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
