<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Esportes</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/esportes/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/esportes/</link>
<description>Esportes reescritos com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sun, 11 Jan 2026 14:14:30 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Cruzeiro apresenta Gerson e sofre derrota no Mineiro]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-01/estaduais-cruzeiro-apresenta-gerson-com-derrota-palmeiras-bate-lusa</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 11 Jan 2026 13:28:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Esportes]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674735 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Cruzeiro apresentou o meia Gerson com festa para mais de 35 mil torcedores no Mineirão, mas sofreu derrota na estreia do Campeonato Mineiro. O time perdeu por 2 a 1 para o Pouso Alegre, em partida marcada pela estreia do técnico Tite.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Cruzeiro apresentou o meia Gerson com festa para mais de 35 mil torcedores no Mineirão, mas sofreu derrota na estreia do Campeonato Mineiro. O time perdeu por 2 a 1 para o Pouso Alegre, em partida marcada pela estreia do técnico Tite.</p>
<p>Gerson foi apresentado no Mineirão acompanhado por familiares e pelo principal acionista da SAF do Cruzeiro. O meia, que vestiu a camisa 97 em homenagem ao ano da última Libertadores do clube, assinou contrato até 2030. O atleta de 28 anos veio do Zenit, da Rússia, e tem um histórico de conquistas pelo Flamengo. A negociação foi tratada pelo clube como histórica para o futebol brasileiro.</p>
<p>No jogo, o Pouso Alegre abriu o placar aos quatro minutos com Alexandre e ampliou aos dez da etapa final com Gabriel Tota, que retornava após mais de dois anos afastado por envolvimento em esquemas de manipulação de resultados. O Cruzeiro descontou nos acréscimos com o lateral Kauã Prates, mas não evitou a derrota na estreia de Tite como treinador da equipe.</p>
<p>Tite escalou um time alternativo, formado por jogadores da base, reservas e atletas que retornaram de empréstimo. Além do jogo do Cruzeiro, a primeira rodada do Campeonato Mineiro teve outros resultados, com empates sem gols entre Uberlândia e Tombense, e URT e North, além da vitória do Democrata sobre o Itabirito por 1 a 0.</p>
<p>No Campeonato Paulista, o Palmeiras venceu a Portuguesa por 1 a 0 no clássico das colônias lusitana e italiana. O gol foi marcado por Luighi, e o time contou com a estreia do volante Marlon Freitas. Em outro jogo, Guarani e Primavera empataram por 1 a 1 em Campinas.</p>
<p>O Campeonato Mineiro e outros estaduais seguem movimentando o futebol brasileiro com jogos e estreias importantes nesta temporada.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
