<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Esportes</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/esportes/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/esportes/</link>
<description>Esportes reescritos com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 29 Jan 2026 20:14:31 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Luisa Stefani se despede do Aberto da Austrália nas semifinais]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-01/stefani-perde-semi-de-duplas-e-brasil-da-adeus-aberto-da-australia</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 29 Jan 2026 19:55:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Esportes]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676456 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Luisa Stefani, última brasileira no Aberto da Austrália, foi eliminada nas semifinais de duplas femininas e mistas. A tenista paulista perdeu partidas disputadas e encerrou sua participação no Grand Slam em Melbourne.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Luisa Stefani, última brasileira no Aberto da Austrália, foi eliminada nas semifinais de duplas femininas e mistas. A tenista paulista perdeu partidas disputadas e encerrou sua participação no Grand Slam em Melbourne.</p>
<p>Na semifinal de duplas femininas, Luisa Stefani e a canadense Gabriela Dabrowski foram derrotadas pela dupla formada pela cazaque Ana Danilina e a sérvia Aleksandra Krunic. O confronto durou 2h20min e terminou em 2 sets a 1, com parciais de 7/6 (7/2), 3/6 e 6/4, em um jogo bastante equilibrado.</p>
<p>Apesar da eliminação, a campanha de Stefani e Dabrowski superou o desempenho da edição anterior, quando a brasileira foi eliminada nas quartas de final jogando ao lado da norte-americana Peyton Stearns. Stefani destacou o aprendizado e a motivação para continuar evoluindo como dupla.</p>
<p>Na noite anterior, Stefani também foi eliminada nas semifinais de duplas mistas ao lado do salvadorenho Marcelo Arevalo. Eles perderam para os franceses Manuel Guinard e Kristina Mladenovic por 2 sets a 1, com parciais de 6/2, 3/6 e 10/7.</p>
<p>Outra dupla brasileira que deixou o torneio foi a formada pelos gaúchos Orlando Luz e Rafael Matos. Eles foram eliminados nas quartas de final pela dupla do espanhol Marcel Granoller e do argentino Horacio Zeballos, que venceram por 2 sets a 0, com parciais de 6/3 e 6/4.</p>
<p>Luisa Stefani encerra sua participação no Aberto da Austrália com resultados expressivos e foco na evolução para os próximos torneios.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
