<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Esportes</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/esportes/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/esportes/</link>
<description>Esportes reescritos com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 21 Jan 2026 22:14:27 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Rio Open 2026 anuncia lista oficial de jogadores]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-01/rio-open-confirma-lista-de-atletas-com-joao-fonseca-e-italiano-musetti</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 21 Jan 2026 21:32:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Esportes]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675635 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O Rio Open ATP 500 divulgou os 24 jogadores que disputarão a chave de simples da 12ª edição do torneio, que acontece entre 14 e 22 de fevereiro no Jockey Club Brasileiro. O italiano Lorenzo Musetti, número 5 do mundo, lidera a lista, enquanto o carioca João Fonseca será o cabeça de chave 4.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Rio Open ATP 500 divulgou os 24 jogadores que disputarão a chave de simples da 12ª edição do torneio, que acontece entre 14 e 22 de fevereiro no Jockey Club Brasileiro. O italiano Lorenzo Musetti, número 5 do mundo, lidera a lista, enquanto o carioca João Fonseca será o cabeça de chave 4.</p>
<p>O torneio, maior evento de tênis da América do Sul, terá a participação de grandes nomes do circuito mundial. Além de Musetti e Fonseca, estarão na chave jogadores como o atual campeão Sebastian Baez, que será cabeça de chave 6, e outros atletas do top 50, entre eles os argentinos Francisco Cerundolo e Camilo Ugo Carabelli, além dos italianos Luciano Darderi e Lorenzo Sonego.</p>
<p>O francês Gaël Monfils também marcará presença como tenista convidado, em sua turnê de despedida do circuito. Prestes a completar 40 anos, ele anunciou a aposentadoria para o final da temporada 2026 e escolheu o Rio Open para fazer parte dessa fase final da carreira, somando 13 títulos de simples em 20 anos de atividade.</p>
<p>A organização do evento destaca a expectativa para a participação de João Fonseca, que disputará sua quarta edição no torneio e chega com um novo status no circuito. Outro momento especial será a cerimônia de premiação, que terá a entrega dos troféus feita pelo norte-americano Andre Agassi, ex-número 1 do mundo e dono de oito títulos de Grand Slam.</p>
<p>O Rio Open 2026 promete muita emoção e grandes jogos no saibro carioca, reunindo talentos internacionais e destaques brasileiros.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
