<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Esportes</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/esportes/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/esportes/</link>
<description>Esportes reescritos com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 27 Jan 2026 23:14:28 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Corinthians enfrenta Gotham FC nas semifinais da Copa das Campeãs Femininas]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-01/corinthians-encara-gotham-na-semi-do-1o-mundial-de-clubes-feminino</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 27 Jan 2026 22:40:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Esportes]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676231 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O time feminino do Corinthians disputa nesta quarta-feira a semifinal da Copa das Campeãs Femininas contra o Gotham FC, dos Estados Unidos. O confronto acontece em Londres, no estádio do Brentfort, às 9h30, pelo primeiro torneio mundial de clubes feminino organizado pela Fifa.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O time feminino do Corinthians disputa nesta quarta-feira a semifinal da Copa das Campeãs Femininas contra o Gotham FC, dos Estados Unidos. O confronto acontece em Londres, no estádio do Brentfort, às 9h30, pelo primeiro torneio mundial de clubes feminino organizado pela Fifa.</p>
<p>O Corinthians, atual hexacampeão continental, encara o Gotham FC, vencedor da Copa dos Campeões da Concacaf na temporada passada, em busca de uma vaga na final da competição. A partida será realizada no Gtech Community, estádio do Brentfort, em Londres, marcando uma fase decisiva do torneio.</p>
<p>No mesmo dia, o Arsenal, campeão da Liga dos Campeões da Europa, enfrenta o ASFAR, campeão da Liga dos Campeões da África, às 15h, também pelas semifinais. A primeira rodada da Copa das Campeãs teve início em outubro, com equipes de diferentes continentes disputando a vaga nas fases finais.</p>
<p>Os finalistas vão decidir o título no domingo, às 15h, no Emirates Stadium, casa do Arsenal em Londres. Antes da final, às 11h45, haverá o jogo para definir o terceiro lugar entre as equipes derrotadas nas semifinais. A premiação para o campeão é de US$ 2,3 milhões, enquanto o.</p>
<p>A Copa das Campeãs Femininas avança com grandes confrontos e premiações expressivas para as equipes semifinalistas e finalistas do torneio.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
