<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Esportes</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/esportes/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/esportes/</link>
<description>Esportes reescritos com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 19 Jan 2026 23:14:27 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Brasil terá delegação recorde nos Jogos Olímpicos de Inverno]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-01/cob-anuncia-os-14-convocados-para-olimpiada-de-inverno-milao-cortina</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 19 Jan 2026 23:06:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Esportes]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675401 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O Brasil vai com 14 atletas em cinco modalidades para os Jogos Olímpicos de Inverno Milão-Cortina, entre 6 e 22 de fevereiro. A equipe busca uma medalha inédita e supera o recorde anterior de competidores em Jogos de Inverno.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Brasil vai com 14 atletas em cinco modalidades para os Jogos Olímpicos de Inverno Milão-Cortina, entre 6 e 22 de fevereiro. A equipe busca uma medalha inédita e supera o recorde anterior de competidores em Jogos de Inverno.</p>
<p>A delegação brasileira conta com representantes no esqui alpino, esqui cross-country, snowboard, skeleton e bobsled. Entre os destaques estão Lucas Pinheiro Braathen, Nicole Silveira e Pat Burgener, que conquistaram pódios na atual temporada de esportes de inverno. O time é o maior da história do país em Jogos Olímpicos de Inverno, superando os 13 atletas de Sochi 2014.</p>
<p>No esqui alpino, além de Lucas Braathen, competem Christian Oliveira, Giovanni Ongaro e Alice Padilha. No esqui cross-country, foram convocadas Eduarda Ribera, Bruna Moura e Manex Silva. Pat Burgener e Agostinho Teixeira disputam o snowboard halfpipe, enquanto Nicole Silveira é a única representante no skeleton.</p>
<p>No bobsled, o piloto do trenó 4-man será Edson Bindilatti, que disputará sua sexta Olimpíada de Inverno. Os outros integrantes da equipe e um atleta reserva ainda serão anunciados. Bindilatti garantiu a vaga após o quarto lugar na Copa América de bobsled em Lake Placid, nos Estados Unidos.</p>
<p>A chefe de missão da delegação destacou que o recorde de atletas representa avanço na estrutura e planejamento dos esportes de inverno no Brasil. O país se consolida como a terceira força das Américas e principal da América do Sul nessa modalidade, reforçando a importância do movimento olímpico no cenário nacional.</p>
<p>A delegação brasileira parte para Milão-Cortina com expectativa de superar resultados e ampliar a presença do país nos esportes de inverno.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
