<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Esportes</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/esportes/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/esportes/</link>
<description>Esportes reescritos com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 14 Jan 2026 20:14:26 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Brasil define base em Nova Jersey para Copa do Mundo]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-01/copa-do-mundo-fifa-anuncia-locais-de-treino-e-concentracao-da-selecao</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 14 Jan 2026 19:22:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Esportes]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674966 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[A seleção brasileira ficará hospedada e treinará em Nova Jersey durante a Copa do Mundo, que começa em 11 de junho. A escolha atende a um pedido da CBF e oferece proximidade com o estádio da estreia contra Marrocos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A seleção brasileira ficará hospedada e treinará em Nova Jersey durante a Copa do Mundo, que começa em 11 de junho. A escolha atende a um pedido da CBF e oferece proximidade com o estádio da estreia contra Marrocos.</p>
<p>A Fifa confirmou que o Brasil usará as instalações em Nova Jersey, nos Estados Unidos, como base durante o Mundial. O time treinará no CT Columbia Park, do clube RB New York, localizado na cidade de Morristown, e ficará hospedado no hotel The Ridge, em Basking Ridge, que estará reservado exclusivamente para a delegação brasileira.</p>
<p>A decisão levou em conta a proximidade do estádio de Nova York, palco da estreia do Brasil contra Marrocos, marcada para 13 de junho às 19h, horário de Brasília. Além disso, o trajeto entre o hotel e o centro de treinamento será rápido, com duração estimada de apenas 15 minutos, facilitando a logística da equipe.</p>
<p>O Grupo C da Copa do Mundo, no qual o Brasil está inserido, inclui também as seleções da Escócia e do Haiti. A escolha de Nova Jersey visa garantir conforto e eficiência para a preparação da equipe durante o torneio.</p>
<p>A seleção brasileira já tem sua base definida para a Copa do Mundo, com estrutura adequada para treinamentos e hospedagem em Nova Jersey.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
