<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Esportes</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/esportes/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/esportes/</link>
<description>Esportes reescritos com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 28 Jan 2026 22:14:28 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Campeonato Brasileiro 2026 começa com São Paulo e Flamengo]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-01/brasileirao-radio-nacional-transmite-hoje-28-sao-paulo-x-flamengo</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 28 Jan 2026 21:13:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Esportes]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676353 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O Campeonato Brasileiro 2026 inicia nesta quarta-feira com o confronto entre São Paulo e Flamengo, transmitido pela Rádio Nacional a partir das 21h15. A partida terá início às 21h30 no Morumbi, em São Paulo, marcando o pontapé inicial da principal competição de futebol do país.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Campeonato Brasileiro 2026 inicia nesta quarta-feira com o confronto entre São Paulo e Flamengo, transmitido pela Rádio Nacional a partir das 21h15. A partida terá início às 21h30 no Morumbi, em São Paulo, marcando o pontapé inicial da principal competição de futebol do país.</p>
<p>O São Paulo enfrenta o atual campeão brasileiro em meio a uma crise extracampo, enquanto o Flamengo vive dificuldades no Campeonato Carioca, correndo risco de disputar o quadrangular do rebaixamento. O duelo reúne duas equipes em baixa, aumentando a expectativa para o início do torneio nacional.</p>
<p>A transmissão da Rádio Nacional começa com o programa Show de Bola Nacional e conta com a narração de Luciana Zogaib, comentários de Rodrigo Ricardo e Marcelo Smigol, além do plantão da rodada comandado por Bruno Mendes. A cobertura estará disponível em AM, OC, FM no Rio de Janeiro, Alto Solimões e parceiros da Rede Nacional de Comunicação Pública.</p>
<p>O Campeonato Brasileiro reúne vinte clubes que disputam pontos corridos em 38 jogos ao longo da temporada, com critérios de desempate que incluem saldo de gols, confrontos diretos e cartões recebidos. A competição define os representantes brasileiros para a Copa Libertadores da América, junto ao campeão da Copa do Brasil.</p>
<p>A Rádio Nacional é referência em transmissões esportivas no país, oferecendo cobertura completa dos principais jogos e análises diárias dos resultados. Além do rádio e streaming, a equipe também atua na TV Brasil com o programa Stadium, reforçando o compromisso com a informação e o debate esportivo.</p>
<p>Fique ligado na Rádio Nacional para acompanhar todas as emoções do Campeonato Brasileiro 2026 e as atualizações dos principais jogos da temporada.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
