<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Esportes</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/esportes/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/esportes/</link>
<description>Esportes reescritos com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 14 Jan 2026 16:14:31 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Luisa Stefani desiste de Adelaide e segue para Aberto da Austrália]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-01/luisa-stefani-desiste-de-wta-de-adelaide-apos-parceira-passar-mal</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 14 Jan 2026 15:57:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Esportes]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674947 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[A tenista brasileira Luisa Stefani desistiu do WTA 500 de Adelaide após a parceira Marie Bouzkova não entrar em quadra devido a intoxicação alimentar. Stefani já está a caminho de Melbourne para o Aberto da Austrália, onde retomará a parceria com Gabriela Dabrowski para a temporada 2026.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A tenista brasileira Luisa Stefani desistiu do WTA 500 de Adelaide após a parceira Marie Bouzkova não entrar em quadra devido a intoxicação alimentar. Stefani já está a caminho de Melbourne para o Aberto da Austrália, onde retomará a parceria com Gabriela Dabrowski para a temporada 2026.</p>
<p>Stefani e Bouzkova seriam adversárias da cazaque Anna Danilina e da sérvia Aleksandra Krunic pelas quartas de final do torneio em Adelaide, última competição preparatória para o Grand Slam australiano. A desistência ocorreu nesta quarta-feira, 14, devido ao problema de saúde da parceira.</p>
<p>Em Melbourne, Stefani reencontrará a canadense Gabriela Dabrowski, com quem jogou entre 2020 e 2023. Juntas, conquistaram o título do WTA 1000 de Montreal e foram vice-campeãs em Cincinnati e San Jose, ambos nos Estados Unidos.</p>
<p>O carioca João Fonseca também segue para Melbourne, apesar de ainda não ter jogado na temporada 2026 por dores lombares que o afastaram dos torneios de Brisbane e Adelaide. Caso se recupere, Fonseca deve estrear como cabeça de chave 28 no Aberto da Austrália, aguardando a definição do adversário na primeira rodada.</p>
<p>Na chave feminina de simples, o Brasil será representado por Beatriz Haddad Maia. Já Thiago Wild e Gustavo Heide foram eliminados na segunda rodada do qualificatório do Aberto da Austrália, adiando a participação dos dois no primeiro Grand Slam da temporada.</p>
<p>Acompanhe as próximas disputas do Aberto da Austrália com a participação dos tenistas brasileiros na busca por bons resultados.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
