<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Esportes</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/esportes/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/esportes/</link>
<description>Esportes reescritos com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sun, 25 Jan 2026 00:14:29 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Brasil empata com Colômbia na estreia da Copa América de futsal]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-01/copa-america-de-futsal-brasil-empata-com-colombia-em-estreia-dificil</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 24 Jan 2026 23:28:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Esportes]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675917 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[A seleção brasileira masculina de futsal iniciou a Copa América com um empate difícil contra a Colômbia em Luque, no Paraguai. O jogo terminou em 2 a 2 após o Brasil abrir vantagem no placar, mas ceder o empate no]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A seleção brasileira masculina de futsal iniciou a Copa América com um empate difícil contra a Colômbia em Luque, no Paraguai. O jogo terminou em 2 a 2 após o Brasil abrir vantagem no placar, mas ceder o empate no.</p>
<p>No duelo de estreia, a Colômbia marcou primeiro com Echavarría, mas o Brasil reagiu ainda na primeira etapa com gol de Pito, igualando o marcador. No Com esse resultado, o Brasil, atual campeão e maior vencedor da Copa América, somou apenas um ponto na tabela de classificação do Grupo B. O grupo também conta com Chile, Bolívia e Venezuela, que já teve vitória do Chile por 4 a 0 sobre a Bolívia na estreia.</p>
<p>Sob o comando do técnico Marquinhos Xavier, o Brasil volta à quadra no domingo contra a Bolívia, buscando a recuperação na competição. A Copa América de futsal conta com 10 nações divididas em dois grupos, e as duas melhores equipes de cada grupo avançam direto para as semifinais.</p>
<p>A seleção brasileira segue na luta pelo 12º título da Copa América de futsal, com próximos jogos decisivos já agendados para os próximos dias.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
