<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Esportes</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/esportes/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/esportes/</link>
<description>Esportes reescritos com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 19 Jan 2026 17:14:25 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Senegal conquista Copa Africana em jogo marcado por confusão]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-01/apos-confusao-senegal-e-campeao-da-copa-africana-de-futebol</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:48:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Esportes]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675329 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[A Seleção do Senegal venceu o Marrocos por 1 a 0 e se tornou bicampeã da Copa Africana de Nações. A partida final, realizada em Rabat, teve momentos de confusão que resultaram em um comunicado da Fifa.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Seleção do Senegal venceu o Marrocos por 1 a 0 e se tornou bicampeã da Copa Africana de Nações. A partida final, realizada em Rabat, teve momentos de confusão que resultaram em um comunicado da Fifa.</p>
<p>Durante a decisão, o placar estava 0 a 0 quando, próximo ao final do jogo, os senegaleses protestaram contra uma marcação e deixaram o campo. Após alguns minutos fora, os jogadores retornaram para a prorrogação, quando Pape Gueye marcou o gol da vitória para o Senegal.</p>
<p>O goleiro senegalês defendeu uma penalidade cobrada pelo espanhol de origem marroquina Brahim Díaz, que havia batido mal. A vitória garantiu ao Senegal o título pela segunda vez na história da competição.</p>
<p>Gianni Infantino, presidente da Fifa, parabenizou o Senegal pela conquista e elogiou o Marrocos, mas condenou a atitude dos jogadores e comissão técnica senegaleses que abandonaram o campo. Ele ressaltou que a violência e a saída do jogo são inaceitáveis no esporte.</p>
<p>Jogadores e membros da comissão técnica do Senegal devem ser punidos pela Fifa, com aplicação de multa e outras sanções previstas. O episódio reforça a importância do respeito às regras e à disciplina em competições internacionais de futebol.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
