<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Esportes</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/esportes/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/esportes/</link>
<description>Esportes reescritos com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 13 Jan 2026 23:14:27 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Atlético-MG eliminado pelo Ibrachina na Copa São Paulo]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-01/atletico-mg-da-adeus-copinha-apos-derrota-para-ibrachina</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 13 Jan 2026 22:36:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Esportes]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674901 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O Atlético-MG, tricampeão da Copa São Paulo de Futebol Júnior, foi surpreendido e eliminado pelo Ibrachina na segunda fase eliminatória da competição. A equipe mineira perdeu por 3 a 1 e deu adeus ao torneio, enquanto o Ibrachina avança para a terceira fase.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Atlético-MG, tricampeão da Copa São Paulo de Futebol Júnior, foi surpreendido e eliminado pelo Ibrachina na segunda fase eliminatória da competição. A equipe mineira perdeu por 3 a 1 e deu adeus ao torneio, enquanto o Ibrachina avança para a terceira fase.</p>
<p>A partida aconteceu na Ibrachina Arena, casa do time da Mooca, onde o Ibrachina abriu o placar com um gol contra do defensor Vitor Gabriel. O lance ocorreu aos 33 minutos do primeiro tempo, após o jogador tentar desviar a bola e marcar contra sua própria equipe.</p>
<p>Antes do gol contra, Vitor Gabriel havia cometido uma infração com a mão dentro da área, que resultou em pênalti para o Ibrachina. Contudo, o goleiro Pedro Costa defendeu a cobrança feita por Enrico, mantendo o equilíbrio do jogo até o gol contra.</p>
<p>Com a vitória por 3 a 1, o Ibrachina avançou para a terceira fase do mata-mata da Copa São Paulo de Futebol Júnior. O próximo adversário da equipe será o vencedor do confronto entre Audax-SP e Santo André, que acontece no mesmo dia a partir das 19h, horário de Brasília.</p>
<p>O Ibrachina segue na busca por uma vaga nas oitavas de final da Copa São Paulo, enquanto o Atlético-MG encerra sua participação no torneio.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
