<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Esportes</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/esportes/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/esportes/</link>
<description>Esportes reescritos com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 21 Jan 2026 19:14:29 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[TV Brasil estreia Trio de Ataque com debate amplo sobre futebol]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-01/trio-de-ataque-tv-brasil-e-radio-nacional-lancam-programa-esportivo</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 21 Jan 2026 18:59:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Esportes]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675613 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[A TV Brasil e a Rádio Nacional lançam Trio de Ataque, programa semanal que une debate futebolístico, humor e análise crítica. Com Juca Kfouri, José Trajano e Lúcio de Castro, a atração estreia na segunda-feira, às 18h na TV e às 20h na rádio.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A TV Brasil e a Rádio Nacional lançam Trio de Ataque, programa semanal que une debate futebolístico, humor e análise crítica. Com Juca Kfouri, José Trajano e Lúcio de Castro, a atração estreia na segunda-feira, às 18h na TV e às 20h na rádio.</p>
<p>O Trio de Ataque propõe um jornalismo esportivo que ultrapassa resultados e entretenimento, utilizando o futebol para reflexões sobre questões sociais, culturais e do cotidiano. A atração valoriza a memória esportiva brasileira, destacando a história da Rádio Nacional com crônicas, narrações históricas e quadros que resgatam momentos marcantes do futebol.</p>
<p>Além das análises esportivas, o programa abre espaço para debates sobre cultura, música, cotidiano e manifestações populares. A cobertura inclui o futebol feminino e os campeonatos estaduais transmitidos pela emissora, reforçando a diversidade de modalidades e o compromisso com o esporte nacional.</p>
<p>Os apresentadores destacam a convivência e amizade de longa data, prometendo uma conversa semanal leve e abrangente. José Trajano ressalta que o futebol será o pano de fundo para tratar também de política, música e literatura, enquanto Lúcio de Castro enfatiza a liberdade para abordar todos os temas com jornalismo crítico e descontraído.</p>
<p>Juca Kfouri afirma que o trio está pronto para divertir a audiência com um jornalismo comprometido com a cidadania e a defesa da democracia, tanto no esporte quanto na vida. A estreia do programa ocasiona mudanças na grade da TV Brasil às segundas-feiras, com a suspensão temporária de outras atrações no mesmo horário.</p>
<p>O Trio de Ataque chega para enriquecer a programação esportiva pública com debates profundos e uma abordagem inovadora sobre o futebol e a sociedade.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
