<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Esportes</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/esportes/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/esportes/</link>
<description>Esportes reescritos com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 28 Jan 2026 23:14:29 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Copa do Brasil 2026 tem confrontos e mandos definidos]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-01/definidos-os-duelos-e-mandos-de-campo-da-copa-do-brasil-ate-3a-fase</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 28 Jan 2026 22:18:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Esportes]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676360 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Os confrontos, mandos de campo e chaveamento das primeiras três fases da Copa do Brasil 2026 foram definidos por sorteio na sede da CBF, no Rio de Janeiro. A competição contará com 126 times, sendo que a primeira fase terá 28 clubes e começará em 18 de fevereiro.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Os confrontos, mandos de campo e chaveamento das primeiras três fases da Copa do Brasil 2026 foram definidos por sorteio na sede da CBF, no Rio de Janeiro. A competição contará com 126 times, sendo que a primeira fase terá 28 clubes e começará em 18 de fevereiro.</p>
<p>A edição de 2026 da Copa do Brasil terá 34 times a mais que a do ano anterior e distribuirá duas vagas para a Copa Libertadores, destinadas ao campeão e ao vice-campeão. O torneio terá nove fases eliminatórias, sendo que as quatro primeiras serão disputadas em jogos únicos. Os clubes da Série A do Campeonato Brasileiro entrarão na competição a partir da quinta fase, que terá jogos de ida e volta e está prevista para o final de abril.</p>
<p>Na primeira fase, 14 confrontos serão realizados entre times com as menores pontuações no Ranking Nacional de Clubes da CBF. Os vencedores avançarão para a segunda fase, onde se juntarão a outros 74 clubes, totalizando 88 participantes. A terceira fase reunirá os 44 classificados da etapa anterior e os campeões da Copa Verde, Copa Nordeste, Série C e Série D, incluindo o vice-campeão da Copa Nordeste que herdou a vaga do campeão Bahia.</p>
<p>A quarta fase ocorrerá nos dias 18 e 19 de março com 24 classificados, enquanto a quinta etapa marca a entrada dos 20 clubes da Série A do Campeonato Brasileiro. Esses times se juntarão aos 14 classificados da quarta fase, com partidas únicas nos dias 22 e 23 de abril e jogos de ida e volta em 13 e 14 de maio. A partir das oitavas de final, os mandos de campo serão definidos por sorteio, com jogos programados entre agosto e novembro.</p>
<p>A decisão da Copa do Brasil 2026 está marcada para 6 de dezembro, em estádio a ser definido pela CBF com pelo menos 30 dias de antecedência. A competição promete movimentar o calendário nacional com confrontos emocionantes e a participação de clubes de todas as regiões do país.</p>
<p>Fique ligado para acompanhar todos os detalhes e confrontos da Copa do Brasil 2026, que promete muita emoção do início ao fim.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
