<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Esportes</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/esportes/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/esportes/</link>
<description>Esportes reescritos com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 13 Jan 2026 21:14:27 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[CBF divulga tabela detalhada das primeiras rodadas do Brasileirão 2026]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-01/definidas-datas-horarios-e-locais-das-rodadas-iniciais-do-brasileirao</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 13 Jan 2026 20:17:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Esportes]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674875 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Faltando 15 dias para o início da Série A do Campeonato Brasileiro, a CBF divulgou a tabela das primeiras oito rodadas. A competição começa no dia 28 de janeiro com oito jogos, incluindo o duelo entre São Paulo e Flamengo no Morumbi.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Faltando 15 dias para o início da Série A do Campeonato Brasileiro, a CBF divulgou a tabela das primeiras oito rodadas. A competição começa no dia 28 de janeiro com oito jogos, incluindo o duelo entre São Paulo e Flamengo no Morumbi.</p>
<p>A primeira rodada do Brasileirão 2026 terá partidas distribuídas entre os dias 28 e 29 de janeiro. No dia 28, oito jogos acontecem em diferentes estádios do país, com destaque para o confronto entre São Paulo e Flamengo às 21h30 no Morumbi. No dia seguinte, Corinthians enfrenta Bahia na Neo Química Arena e Botafogo recebe o Cruzeiro no Nilton Santos.</p>
<p>O formato da competição permanece com 20 times disputando pontos em jogos de ida e volta, totalizando 38 rodadas. O clube que somar a maior pontuação ao final da temporada será o campeão. Os quatro primeiros colocados garantem vaga direta na fase de grupos da Copa Libertadores de 2027, enquanto apenas uma vaga será destinada à fase preliminar.</p>
<p>A partir de 2026, o Brasileirão será disputado do início ao fim do ano, diferente das edições anteriores que começavam em abril. A mudança vale para o ciclo 2026-2029 e foi anunciada em novembro. Devido à Copa do Mundo, o campeonato terá uma pausa no meio do ano, com a última rodada prevista para 2 de dezembro.</p>
<p>Acompanhe as próximas rodadas do Brasileirão para ficar por dentro de todos os confrontos e novidades da temporada 2026.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
