<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Esportes</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/esportes/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/esportes/</link>
<description>Esportes reescritos com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 10 Jan 2026 20:14:27 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[João Fonseca desiste do ATP 250 de Adelaide]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-01/dores-lombares-tiram-joao-fonseca-de-mais-um-torneio-na-australia</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 10 Jan 2026 19:10:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Esportes]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674726 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O tenista brasileiro João Fonseca anunciou sua desistência do ATP 250 de Adelaide devido a dores lombares. A lesão já havia causado sua ausência no ATP 250 de Brisbane e na Copa Davis contra o Canadá.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O tenista brasileiro João Fonseca anunciou sua desistência do ATP 250 de Adelaide devido a dores lombares. A lesão já havia causado sua ausência no ATP 250 de Brisbane e na Copa Davis contra o Canadá.</p>
<p>João Fonseca, de 19 anos, comunicou a desistência do torneio australiano por meio de um vídeo publicado no Instagram. Ele explicou que está sentindo dores nas costas e busca recuperação rápida para voltar a atuar em sua melhor forma nas quadras.</p>
<p>Em entrevista coletiva em Adelaide, Fonseca revelou que nasceu com uma condição nas costas que, por vezes, causa dor. Ele já teve uma fratura por estresse há cinco anos, mas destacou que a situação atual não é grave, embora possa se agravar se não for tratada adequadamente.</p>
<p>O brasileiro ocupa atualmente a 29ª posição no ranking da ATP, tendo caído cinco posições em relação a 2025 após sua ausência em Brisbane. A desistência em Adelaide deve impactar ainda mais sua colocação, mas ele permanece entre os 32 cabeças de chave do Aberto da Austrália, garantindo um posicionamento favorável nas primeiras fases do Grand Slam.</p>
<p>João Fonseca segue focado na recuperação para estar em plena forma no Aberto da Austrália, o primeiro Grand Slam da temporada.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
