<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Esportes</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/esportes/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/esportes/</link>
<description>Esportes reescritos com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 29 Jan 2026 23:14:29 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Mano Menezes assume seleção masculina de futebol do Peru]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-01/mano-menezes-assume-comando-tecnico-da-selecao-do-peru-por-4-anos</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 29 Jan 2026 22:35:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Esportes]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676466 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O técnico brasileiro Mano Menezes foi apresentado como novo comandante da seleção masculina de futebol do Peru, assinando contrato por quatro temporadas. O objetivo é a preparação para a Copa do Mundo de 2030, que terá sede em Espanha, Portugal e Marrocos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O técnico brasileiro Mano Menezes foi apresentado como novo comandante da seleção masculina de futebol do Peru, assinando contrato por quatro temporadas. O objetivo é a preparação para a Copa do Mundo de 2030, que terá sede em Espanha, Portugal e Marrocos.</p>
<p>Mano Menezes, de 63 anos, substitui Óscar Ibáñez no comando da seleção peruana, conhecida como Bicolor. A apresentação oficial ocorreu durante coletiva de imprensa realizada na noite de quinta-feira. O treinador brasileiro retorna ao comando de uma seleção nacional após 14 anos, tendo liderado a equipe brasileira entre 2010 e 2012.</p>
<p>A seleção do Peru não se classificou para o Mundial deste ano, terminando na nona posição das Eliminatórias Sul-Americanas, fora das vagas diretas e da repescagem. A última participação da Bicolor em Copa do Mundo foi em 2018. Mano Menezes terá a missão de preparar o time para o próximo grande evento internacional.</p>
<p>Mano Menezes comandou a equipe brasileira que conquistou a medalha de prata nos Jogos Olímpicos de Londres 2012, com atletas como Neymar, Leandro Damião, Thiago Silva, Marcelo e Hulk. Seu último trabalho foi à frente do Grêmio, entre abril e dezembro do ano passado.</p>
<p>O Peru já teve outros técnicos brasileiros em sua seleção, como Marinho, Didi, Tim, Pepe e Paulo Autuori. Mano Menezes soma-se a essa lista histórica ao assumir o comando da equipe nacional peruana para os próximos desafios.</p>
<p>A expectativa é que Mano Menezes conduza a seleção peruana rumo a uma nova fase de sucesso e participação em competições internacionais importantes.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
