<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Esportes</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/esportes/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/esportes/</link>
<description>Esportes reescritos com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 20 Jan 2026 17:14:31 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[João Fonseca eliminado na estreia do Aberto da Austrália]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-01/fora-de-ritmo-joao-fonseca-cai-na-estreia-do-aberto-da-australia</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 20 Jan 2026 16:41:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Esportes]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675471 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O tenista brasileiro João Fonseca foi eliminado na primeira rodada do Aberto da Austrália, seu primeiro torneio da temporada 2026. O jovem carioca de 19 anos perdeu para o norte-americano Eliot Spizzirri em quatro sets após quase três horas de partida.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O tenista brasileiro João Fonseca foi eliminado na primeira rodada do Aberto da Austrália, seu primeiro torneio da temporada 2026. O jovem carioca de 19 anos perdeu para o norte-americano Eliot Spizzirri em quatro sets após quase três horas de partida.</p>
<p>Fonseca, número 32 do mundo, foi derrotado por Spizzirri, que ocupa a 89ª posição no ranking, com parciais de 6/4, 2/6, 6/1 e 6/2. A partida durou 2 horas e 41 minutos, e marcou a despedida precoce do brasileiro no primeiro Grand Slam do ano.</p>
<p>O tenista enfrentou dificuldades físicas durante a preparação para o torneio, adiando sua estreia por causa de dores lombares. Ele desistiu de competir nos ATPs 250 de Brisbane e Adelaide, ambos eventos preparatórios para o Aberto da Austrália, para tratar a lombalgia.</p>
<p>Após a derrota, Fonseca afirmou que precisava de mais tempo para recuperar o ritmo e a intensidade nos treinos. Ele destacou que suas costas estão 100% e que a experiência de jogar uma partida em cinco sets, mesmo não estando em seu melhor nível físico, foi importante para conhecer seus limites.</p>
<p>Com a eliminação de Fonseca, o Brasil não conta mais com representantes na chave de simples do Aberto da Austrália. A paulista Beatriz Haddad Maia também foi eliminada na estreia, após ser derrotada pela cazaque Yulia Putintseva.</p>
<p>O próximo compromisso de João Fonseca será o ATP 250 de Buenos Aires, que começa no dia 9 de fevereiro.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
