<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Esportes</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/esportes/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/esportes/</link>
<description>Esportes reescritos com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 10 Jan 2026 22:14:28 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Vitória empata na estreia do Campeonato Baiano]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-01/vitoria-e-atletico-ba-abrem-campeonato-baiano-com-empate-sem-gols</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 10 Jan 2026 21:30:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Esportes]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674732 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O Vitória iniciou o Campeonato Baiano com um empate sem gols contra o Atlético-BA no Barradão, em Salvador. A equipe utilizou um time mesclado, com jogadores pouco aproveitados e atletas da base, sob o comando do auxiliar Rodrigo Chagas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Vitória iniciou o Campeonato Baiano com um empate sem gols contra o Atlético-BA no Barradão, em Salvador. A equipe utilizou um time mesclado, com jogadores pouco aproveitados e atletas da base, sob o comando do auxiliar Rodrigo Chagas.</p>
<p>A partida marcou a estreia do meia Dudu Maraíma pelo Vitória em 2026, que completou 101 jogos pelo clube. Ele retornou ao time após passagens por vários clubes emprestado. O Atlético-BA, por sua vez, teve o atacante Walter no banco, jogador experiente com passagem por clubes importantes como Internacional e Porto.</p>
<p>O Atlético iniciou o jogo tomando a iniciativa e quase abriu o placar aos sete minutos, com um chute no travessão do atacante Higor. O Vitória respondeu com chances claras, incluindo uma bola na trave do zagueiro Kauan e uma defesa em cima da linha do zagueiro Dedé. O time rubro-negro também contou com o retorno do lateral Jamerson, que estava afastado por lesão.</p>
<p>No domingo, o atual campeão Bahia estreia no Campeonato Baiano contra o Jequié na Arena Fonte Nova, com transmissão ao vivo. Assim como o Vitória, o Bahia vai disputar o Estadual com um time alternativo, mas sob o comando do técnico Rogério Ceni. A competição reúne dez equipes, com os quatro melhores avançando às semifinais em partidas únicas.</p>
<p>O Campeonato Baiano segue com expectativa e transmissão ao vivo, destacando o início das disputas para os principais clubes do estado.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
