<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Esportes</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/esportes/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/esportes/</link>
<description>Esportes reescritos com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sun, 11 Jan 2026 17:14:29 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Fluminense e Palmeiras mantêm 100% na Copinha]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-01/primeira-fase-chega-ao-fim-e-16-jogos-abrem-mata-mata-da-copinha</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 11 Jan 2026 16:32:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Esportes]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674739 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[A fase de grupos da Copa São Paulo de Futebol Júnior foi encerrada com Fluminense e Palmeiras mantendo 100% de aproveitamento. Água Santa e Monte Roraima garantiram as últimas vagas para o mata-mata, que começa nesta segunda-feira com 16 jogos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A fase de grupos da Copa São Paulo de Futebol Júnior foi encerrada com Fluminense e Palmeiras mantendo 100% de aproveitamento. Água Santa e Monte Roraima garantiram as últimas vagas para o mata-mata, que começa nesta segunda-feira com 16 jogos.</p>
<p>Fluminense venceu o Sfera por 2 a 1 no Estádio Gabriel Marques da Silva, com gols de William Lopes e Isack Gabriel, garantindo a liderança do Grupo 25. Água Santa também venceu o Brasiliense por 2 a 1, classificando-se ao lado do Fluminense e enfrentando o Ituano na próxima fase.</p>
<p>No Grupo 27, o Palmeiras venceu por 3 a 0 na Arena Barueri, com gols de Juliano, Juan Gabriel e Sorriso. O triunfo assegurou a classificação do Monte Roraima, que derrotou o Batalhão por 3 a 2 e enfrentará o Flamengo de Guarulhos no mata-mata.</p>
<p>Outros times que finalizaram a primeira fase com 100% de aproveitamento foram Santos, São Paulo, Red Bull Bragantino, Ituano, Botafogo e Fortaleza. O atual campeão São Paulo goleou o Real Soccer por 6 a 1, enquanto o Botafogo venceu o Taubaté por 5 a 0.</p>
<p>A próxima fase da Copinha começa com o confronto entre Cruzeiro e Meia Noite, no Estádio Galileu de Andrade Lopes, em Patrocínio Paulista, às 11h. O Corinthians, atual vice-campeão e maior vencedor do torneio, enfrenta o Guarani às 21h20 no Estádio Zezinho Magalhães, em Jaú.</p>
<p>Acompanhe a sequência da Copa São Paulo de Futebol Júnior com os jogos decisivos do mata-mata a partir desta segunda-feira.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
