<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Esportes</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/esportes/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/esportes/</link>
<description>Esportes reescritos com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 09 Jan 2026 22:14:26 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[COB anuncia cinco novos integrantes do Hall da Fama]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-01/cob-anuncia-os-atletas-que-serao-homenageados-este-ano-no-hall-da-fama</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 09 Jan 2026 21:46:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Esportes]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674693 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O Comitê Olímpico do Brasil (COB) divulgou os cinco atletas que serão homenageados no Hall da Fama da entidade. A lista inclui ícones do basquete e do vôlei de praia, reconhecendo suas contribuições para o esporte olímpico brasileiro.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Comitê Olímpico do Brasil (COB) divulgou os cinco atletas que serão homenageados no Hall da Fama da entidade. A lista inclui ícones do basquete e do vôlei de praia, reconhecendo suas contribuições para o esporte olímpico brasileiro.</p>
<p>Entre os homenageados está Oscar Schmidt, reconhecido mundialmente no basquete e maior cestinha olímpico. Também foram escolhidos Ricardo Santos e Emanuel Rego, dupla campeã olímpica no vôlei de praia, além de Alexandre Welter e Lars Björkström, que formaram a primeira parceria brasileira a conquistar ouro olímpico em Moscou 1980.</p>
<p>A comissão avaliadora definiu os cinco novos integrantes no último dia 10. Durante a cerimônia de homenagem, as marcas dos pés e das mãos dos atletas serão eternizadas em moldes, reforçando o reconhecimento de suas trajetórias no esporte.</p>
<p>O presidente do COB destacou o orgulho de homenagear esses atletas, ressaltando que a iniciativa visa manter suas histórias vivas e inspiradoras para as futuras gerações do esporte olímpico no Brasil. A data e o local da cerimônia ainda serão divulgados.</p>
<p>A homenagem reforça o compromisso do COB em valorizar a história e os feitos dos grandes nomes do esporte olímpico brasileiro.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
