<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Esportes</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/esportes/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/esportes/</link>
<description>Esportes reescritos com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sun, 11 Jan 2026 22:14:27 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Bahia vence Jequié e Timão estreia com vitória]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-01/com-jovens-bahia-supera-jequie-pela-estreia-no-campeonato-baiano</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 11 Jan 2026 21:16:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Esportes]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674743 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O Bahia começou a busca pelo 52º título do Campeonato Baiano com uma vitória por 4 a 2 sobre o Jequié na Arena Fonte Nova. O jovem atacante Ruan Pablo, de 17 anos, foi destaque na partida, que contou com a estreia de jogadores vindos de empréstimo e revelações da base.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Bahia começou a busca pelo 52º título do Campeonato Baiano com uma vitória por 4 a 2 sobre o Jequié na Arena Fonte Nova. O jovem atacante Ruan Pablo, de 17 anos, foi destaque na partida, que contou com a estreia de jogadores vindos de empréstimo e revelações da base.</p>
<p>O Esquadrão de Aço utilizou o Campeonato Baiano para dar espaço a atletas pouco aproveitados pelo técnico Rogério Ceni, incluindo o goleiro João Paulo, que chegou do Santos em agosto. O trio ofensivo do Bahia, com média de 17 anos, reuniu Kauê Furquim, Ruan Pablo e Dell, este último apelidado de &quot;Haaland do Sertão&quot; pela semelhança com o atacante norueguês. Os jovens jogadores mostraram talento e contribuíram para a vitória do time contra o Jequié.</p>
<p>No jogo, o Bahia abriu o placar logo aos seis minutos com gol de Jota, que retornou após empréstimo ao Criciúma. O Jequié empatou aos 23 minutos com Tiago Recife, mas o Bahia retomou a vantagem ainda no primeiro tempo com dois gols de Ruan Pablo. Na etapa final, o Jequié diminuiu com um gol de Nael, mas o Bahia garantiu o resultado com um gol de cabeça do zagueiro Fredi nos acréscimos.</p>
<p>No Campeonato Paulista, o Corinthians venceu a Ponte Preta por 3 a 0 na Neo Química Arena. O Timão entrou em campo com um time misto e marcou com gols de Gustavo Henrique, Matheuzinho e André Ramalho. A Ponte Preta, que enfrenta dificuldades para registrar atletas devido a punição, teve um banco formado apenas por jogadores da base.</p>
<p>No Campeonato Catarinense, a Chapecoense perdeu para o Camboriú por 2 a 0 no Estádio Orlando Scarpelli. O Verdão do Oeste segue sem vencer após duas rodadas. Os gols do Camboriú saíram no início da partida, com Nilton aproveitando erro do goleiro Rafael Santos e Mansur concluindo jogada de Wermeson.</p>
<p>As competições estaduais seguem movimentando o futebol brasileiro com jovens talentos e equipes tradicionais em busca de bons resultados nesta temporada.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
