<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Esportes</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/esportes/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/esportes/</link>
<description>Esportes reescritos com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 20 Jan 2026 22:14:28 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Brasil vence duas vezes no Sul-Centro Americano de Handebol]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-01/handebol-brasil-bate-uruguai-e-segue-invicto-no-sul-centro-americano</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 20 Jan 2026 21:51:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Esportes]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675542 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[A seleção brasileira de handebol conquistou duas vitórias em menos de 24 horas no Campeonato Sul-Centro Americano, realizado em Assunção, Paraguai. O torneio oferece quatro vagas para o Mundial do próximo ano, na Alemanha, e o Brasil busca o tricampeonato consecutivo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A seleção brasileira de handebol conquistou duas vitórias em menos de 24 horas no Campeonato Sul-Centro Americano, realizado em Assunção, Paraguai. O torneio oferece quatro vagas para o Mundial do próximo ano, na Alemanha, e o Brasil busca o tricampeonato consecutivo.</p>
<p>Na terça-feira, o Brasil venceu o Uruguai por 33 a 25 em uma partida equilibrada. No dia anterior, a equipe brasileira superou o Paraguai, atual anfitrião, com um placar de 40 a 18, demonstrando domínio em quadra. O time brasileiro é bicampeão do torneio, tendo conquistado os títulos em 2015 e 2024.</p>
<p>A seleção volta a jogar na quarta-feira às 15h30, horário de Brasília, contra o Chile. Os chilenos estrearam com vitória sobre o Uruguai, configurando um confronto importante para a classificação no campeonato. A competição está sendo transmitida ao vivo pela Confederação Sul e Centro Americana de Handebol no YouTube.</p>
<p>Acompanhe a seleção brasileira na busca pelo título e a classificação para o Mundial da Alemanha com mais jogos emocionantes pela frente.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
