<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Esportes</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/esportes/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/esportes/</link>
<description>Esportes reescritos com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 15 Jan 2026 22:14:28 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Cristian Ribera conquista ouro na Copa do Mundo de esqui cross-country]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-01/ribera-e-ouro-em-etapa-da-copa-do-mundo-de-esqui-cross-country</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 21:59:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Esportes]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675089 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Cristian Ribera brilhou na etapa da Copa do Mundo de esqui cross-country em Finsterau, Alemanha, ao vencer a prova de largada em massa. O atleta brasileiro demonstrou confiança e controle durante a competição, garantindo a medalha de ouro.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Cristian Ribera brilhou na etapa da Copa do Mundo de esqui cross-country em Finsterau, Alemanha, ao vencer a prova de largada em massa. O atleta brasileiro demonstrou confiança e controle durante a competição, garantindo a medalha de ouro.</p>
<p>A prova de largada em massa foi disputada com os atletas separados por classe funcional, e Ribera destacou-se ao controlar o ritmo nas primeiras voltas e aumentar a intensidade no final para manter a diferença. O esquiador rondoniense celebrou o resultado, ressaltando as ótimas condições da pista e o suporte da equipe técnica, que foram fundamentais para seu desempenho.</p>
<p>Na mesma data, a paranaense Aline Rocha quase alcançou o pódio na prova feminina dos 10 km, terminando em quarto lugar. Ela ficou a menos de oito segundos da medalha de bronze, conquistada pela alemã Anja Wicker. A sul-coreana Yunji Kim foi a campeã, seguida pela norte-americana Oksana Masters, que ficou com a prata.</p>
<p>Além de Ribera e Rocha, a delegação brasileira em Finsterau conta com Elena Sena, Guilherme Rocha, Wesley dos Santos, Wellington Silva e Robelson Lula. Esses atletas buscam pontos para garantir vaga na lista de convocação para os Jogos Paralímpicos de Inverno de Cortina e Milão, que ocorrerão em março na Itália.</p>
<p>As competições da Copa do Mundo de esqui cross-country em Finsterau terão continuidade no sábado e domingo, com provas de sprint de 1 km e revezamento, respectivamente, prometendo novas emoções para a delegação brasileira.</p>
<p>A equipe brasileira segue focada nas próximas provas para manter o ritmo e garantir bons resultados na temporada paralímpica de esportes na neve.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
