<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Esportes</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/esportes/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/esportes/</link>
<description>Esportes reescritos com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 21 Jan 2026 01:14:28 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Vinicius Júnior brilha e lidera goleada do Real Madrid na Liga dos Campeões]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-01/vini-jr-comanda-goleada-do-real-sobre-monaco-na-liga-dos-campeoes</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 21 Jan 2026 00:18:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Esportes]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675555 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Vinicius Júnior protagonizou uma atuação de gala no Estádio Santiago Bernabéu, comandando a vitória do Real Madrid por 6 a 1 sobre o Mônaco na Liga dos Campeões. O atacante brasileiro foi eleito o melhor jogador da partida após dribles desconcertantes, um golaço e assistências decisivas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Vinicius Júnior protagonizou uma atuação de gala no Estádio Santiago Bernabéu, comandando a vitória do Real Madrid por 6 a 1 sobre o Mônaco na Liga dos Campeões. O atacante brasileiro foi eleito o melhor jogador da partida após dribles desconcertantes, um golaço e assistências decisivas.</p>
<p>Três dias após ser vaiado pela torcida do Real Madrid em jogo pelo Campeonato Espanhol, Vinicius Júnior mostrou sua força e talento na penúltima rodada da fase de grupos da Liga dos Campeões. O camisa 7 liderou contra-ataques e contribuiu diretamente para a goleada do time madrileno, que marcou seis gols contra apenas um do Mônaco. Além do gol de Vinicius, os outros tentos foram de Bellingham e um gol contra de Kehner, enquanto Teze descontou para os visitantes.</p>
<p>O atacante recebeu total apoio do técnico Arbeloa e do companheiro Mbappé, que defenderam o jogador diante das críticas da torcida. Arbeloa destacou a importância de Vinicius para as chances de vitória do time, enquanto Mbappé ressaltou que não é justo culpar apenas um atleta pelos resultados recentes da equipe. A confiança da comissão técnica e dos colegas foi fundamental para a recuperação do brasileiro.</p>
<p>Em entrevista, Vinicius Júnior revelou que a atuação desta terça-feira representou muito para ele, especialmente após as vaias sofridas no último sábado. Ele ressaltou as dificuldades enfrentadas pelo clube, como a troca de treinador e eliminações em competições, e afirmou que, mesmo sendo humano e sentindo-se chateado, sempre busca se provar dentro de campo. O atacante de 23 anos também se tornou o maior assistente da história do Real Madrid na Liga dos Campeões, superando nomes como Benzema e Cristiano Ronaldo.</p>
<p>Vinicius finalizou destacando seu comprometimento com a equipe, afirmando que sempre dará o máximo em campo, mesmo que nem sempre esteja em sua melhor fase tecnicamente. Ele reconheceu que o último ano foi difícil, mas reafirmou o desejo de permanecer no Real Madrid por muito tempo, demonstrando determinação e foco para continuar contribuindo para.</p>
<p>Vinicius Júnior segue como peça fundamental do Real Madrid, mostrando talento e superação em momentos decisivos da temporada.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
