<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Esportes</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/esportes/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/esportes/</link>
<description>Esportes reescritos com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 27 Jan 2026 20:14:33 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[CBF lança profissionalização inédita da arbitragem no Brasileirão]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-01/cbf-anuncia-programa-de-profissionalizacao-de-arbitros-de-futebol</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 27 Jan 2026 19:30:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Esportes]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676198 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[A Confederação Brasileira de Futebol lançou o primeiro modelo de profissionalização da arbitragem nacional, com contratação fixa de árbitros para a Série A do Brasileirão. O projeto prevê salários, bônus por desempenho e suporte técnico, psicológico e físico para os profissionais.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Confederação Brasileira de Futebol lançou o primeiro modelo de profissionalização da arbitragem nacional, com contratação fixa de árbitros para a Série A do Brasileirão. O projeto prevê salários, bônus por desempenho e suporte técnico, psicológico e físico para os profissionais.</p>
<p>O programa inclui 72 profissionais contratados, sendo 20 árbitros centrais, 40 assistentes e 12 árbitros de vídeo, muitos deles credenciados pela FIFA. Eles terão remuneração mensal, taxas variáveis e bônus por performance, dedicando-se prioritariamente à arbitragem, sem exclusividade obrigatória. Ao final de cada temporada, os árbitros poderão ser rebaixados ou promovidos.</p>
<p>Antes da profissionalização, os árbitros atuavam como freelancers, recebendo por partida e sem vínculo formal com a CBF. O presidente da entidade destacou que o projeto visa dar apoio e investimento adequados, incluindo preparo físico, instrução técnica, suporte psicológico e estabilidade financeira, aspectos que antes faltavam aos árbitros brasileiros.</p>
<p>Os árbitros receberão avaliações regulares com notas baseadas no controle do jogo, aplicação das regras, desempenho físico e comunicação. Eles farão parte de um ranking atualizado a cada rodada e terão planos individualizados de treino, além de monitoramento tecnológico e suporte de uma equipe multidisciplinar composta por preparador físico, fisioterapeuta, nutricionista e psicólogo.</p>
<p>O programa foi desenvolvido ao longo do último ano com a participação de clubes das Séries A e B, consultores internacionais, árbitros, federações e associações. A profissionalização começará oficialmente em março, com investimento previsto de R$ 195 milhões para os anos de 2026 e 2027.</p>
<p>A nova estrutura promete transformar a arbitragem no futebol brasileiro, oferecendo mais profissionalismo e suporte aos árbitros nas competições nacionais.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
